# translation of packager.ko.po to
# Copyright (c) 2003 Charmmediatech SuSE Linux Division
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: packager.ko\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-02-17 03:04+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2014-01-13 01:36+0900\n"
"Last-Translator: Yunseok Choi <xein@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <xein@naver.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 1.5.4\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

#  header text
#. module description
#: src/clients/checkmedia.rb:37
msgid "Check CD or DVD media integrity"
msgstr "CD 또는 DVD 미디어 무결성 확인"

#. dialog caption
#: src/clients/do_not_show_again_editor.rb:67
msgid "Editor for 'Do Not Show Again'"
msgstr "'다시 표시 안 함'에 대한 편집기"

#. help text
#: src/clients/do_not_show_again_editor.rb:70
msgid ""
"<p>Remove entries by selecting them in the table and clicking the \n"
"<b>Delete</b> button. The entries will be removed immediately from \n"
"the current configuration.</p>\n"
msgstr ""
"<p>테이블에서 항목을 제거하고 <b>삭제</b> 버튼을 클릭하여 \n"
"제거하십시오. 항목이 현재 구성에서 즉시 \n"
"제거됩니다.</p>\n"

#: src/clients/do_not_show_again_editor.rb:79
msgid "Type"
msgstr "종류"

#: src/clients/do_not_show_again_editor.rb:79
msgid "Popup Ident."
msgstr "식별자를 표시합니다."

#: src/clients/do_not_show_again_editor.rb:79
msgid "Additional Info"
msgstr "추가 정보"

#. FIXME: Add filter
#. `PushButton(`id(`filter), _("&Filter...")),
#. `HSpacing(2),
#: src/clients/do_not_show_again_editor.rb:86
msgid "&Delete"
msgstr "삭제(&D)"

#  translators: error message
#. error popup
#: src/clients/inst_custom_packages.rb:36
msgid "Could not read package information."
msgstr "꾸러미 정보를 읽을 수 없습니다."

#  an error popup
#. an error popup
#. an error popup
#. an error popup
#. an error popup
#: src/clients/inst_kickoff.rb:377 src/clients/inst_kickoff.rb:460
#: src/clients/inst_kickoff.rb:536 src/clients/inst_kickoff.rb:593
msgid "Backup of %1 failed. See %2 for details."
msgstr "%1의 백업이 실패되었습니다. 자세한 내용은 %2을 보십시오."

#. dialog heading
#: src/clients/inst_mediacopy.rb:49
msgid "Copy Installation Media"
msgstr "설치 미디어 복사"

#. help text
#: src/clients/inst_mediacopy.rb:51
msgid ""
"<p>The installation CDs will be copied into the system\n"
"to create a repository that can be used to install\n"
"other systems.</p>\n"
msgstr ""
"<p>다른 시스템을 설치하는 데 사용할 저장소를 \n"
"만들기 위해 설치 CD를 시스템으로 \n"
"복사합니다.</p>\n"

#  Label of the registered hosts table
#. label for showing repositories
#: src/clients/inst_mediacopy.rb:57
msgid "Registered Repositories"
msgstr "등록된 저장소"

# src/isdn/complex.ycp:266 src/modem/complex.ycp:207
# src/provider/complex.ycp:186
#. force minimum width
#. table header - name of the repo
#. table header - name of the repo
#: src/clients/inst_mediacopy.rb:65 src/clients/repositories.rb:716
#: src/clients/repositories.rb:729
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:306
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/clients/inst_mediacopy.rb:65
msgid "Version"
msgstr "버전"

#. feedback popup 1/2
#: src/clients/inst_mediacopy.rb:118
msgid "Copying CD contents to a local directory..."
msgstr "CD 내용을 로컬 디렉터리로 복사 중..."

#  this string is usually used as headline of a popup
#. feedback popup 2/2
#: src/clients/inst_mediacopy.rb:120
msgid "Please wait..."
msgstr "잠시 기다려주세요..."

#. TRANSLATORS: popup header
#. TRANSLATORS: popup header
#: src/clients/inst_productsources.rb:273
#: src/clients/inst_productsources.rb:1351
msgid "Aborting Configuration of Online Repository"
msgstr "온라인 저장소 구성 중단"

#  yes-no popup contents
#. TRANSLATORS: popup question
#. TRANSLATORS: popup question
#: src/clients/inst_productsources.rb:275
#: src/clients/inst_productsources.rb:1353
msgid "Are you sure you want to abort the configuration?"
msgstr "정말 구성 설정을 중단하시겠습니까?"

#. TRANSLATORS: popup header
#: src/clients/inst_productsources.rb:307
msgid "Network is not configured."
msgstr "네트워크가 구성되어 있지 않습니다."

#. TRANSLATORS: popup question
#: src/clients/inst_productsources.rb:309
msgid ""
"Online sources defined by product require an Internet connection.\n"
"\n"
"Would you like to configure it?"
msgstr ""
"제품에 필요한 온라인 소스에 접근하려면 인터넷 연결이 필요합니다.\n"
"\n"
"설정 하시겠습니까?"

# src/config/lan.y2cc:11
#. TRANSLATORS: progress step
#: src/clients/inst_productsources.rb:651
msgid "Check network configuration"
msgstr "네트워크 설정을 확인"

#. TRANSLATORS: progress step
#: src/clients/inst_productsources.rb:653
msgid "Download list of online repositories"
msgstr "온라인 저장소 목록을 내려받기"

# src/config/lan.y2cc:11
#  translators: progress step
#. TRANSLATORS: progress step
#: src/clients/inst_productsources.rb:658
msgid "Checking network configuration..."
msgstr "네트워크 설정 확인 중..."

#. TRANSLATORS: progress step
#: src/clients/inst_productsources.rb:660
msgid "Downloading list of online repositories..."
msgstr "온라인 저장소 목록 내려받는 중..."

#. TRANSLATORS: progress step
#: src/clients/inst_productsources.rb:669
msgid "Initialize the repository manager"
msgstr "저장소 관리자 초기화"

#. TRANSLATORS: progress step
#: src/clients/inst_productsources.rb:674
msgid "Initializing the repository manager..."
msgstr "저장소 관리자 초기화 중..."

#. TRANSLATORS: dialog caption
#: src/clients/inst_productsources.rb:684
msgid "Reading List of Online Repositories"
msgstr "온라인 저장소 목록 읽기"

#. TRANSLATORS: dialog help
#: src/clients/inst_productsources.rb:690
msgid ""
"<p>The packager is being initialized and \n"
"the list of servers downloaded from the Web.</p>\n"
msgstr ""
"<p>패키지를 초기화하고 \n"
"웹에서 서버 목록을 다운로드 중입니다.</p>\n"

#. TRANSLATORS: error report
#: src/clients/inst_productsources.rb:722
msgid ""
"Cannot download list of repositories,\n"
"no network configured."
msgstr ""
"네트워크 설정 없이 저장소 목록을 \n"
"다운로드할 수 없습니다."

#. TRANSLATORS: light-warning message
#: src/clients/inst_productsources.rb:800
msgid ""
"No product URL defined from which to download\n"
"list of repositories.\n"
msgstr ""
"리포지토리 목록을 다운로드할 제품 URL이\n"
"정의되어 있지 않습니다.\n"

#. TRANSLATORS: warning message
#: src/clients/inst_productsources.rb:814
msgid ""
"Unable to download list of repositories\n"
"or no repositories defined."
msgstr ""
"저장소의 다운로드 목록을 사용할 수 \n"
"없거나 정의된 저장소가 없습니다."

#. TRANSLATORS: HTML-formatted summary text
#. %1 is replaced with "Yes" (currently only "Yes")
#. see *4
#: src/clients/inst_productsources.rb:920
msgid "<b>Recommended:</b> %1<br>"
msgstr "<b>권장사항:</b> %1<br>"

#. TRANSLATORS: used for "Recommended: Yes" (see *4)
#: src/clients/inst_productsources.rb:922
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. TRANSLATORS: This is a complex HTML-formatted information about selecetd external repository
#. It contains "key: value" pair, one per line, separated by <br> tags
#. %1 is replaced with an URL of the selected repository
#. %2 is replaced with an URL from which we've got this repository information
#. %3 is replaced with a summary text for the selected repository
#. %4 is replaced with a description text for the selected repository
#. %5 is replaced with an emty string or "Recommended: Yes" (*4)
#: src/clients/inst_productsources.rb:934
msgid ""
"<p>\n"
"<b>URL:</b> %1<br>\n"
"<b>Linked from:</b> %2<br>\n"
"<b>Summary:</b> %3<br>\n"
"<b>Description:</b> %4<br>\n"
"%5\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>URL:</b> %1<br>\n"
"<b>링크되는 위치:</b> %2<br>\n"
"<b>요약:</b> %3<br>\n"
"<b>설명:</b> %4<br>\n"
"%5\n"
"</p>"

#. TRANSLATORS: dialog caption
#: src/clients/inst_productsources.rb:1242
msgid "List of Online Repositories"
msgstr "온라인 저장소 목록"

#  label of the Filter menu ( keep it short ) - filters out a set of packages
#  Labels and menu entries for the YaST Online Update
#  label of the Online Update 'Filter' menu (keep it short)
#. TRANSLATORS: push button
#. push button
#: src/clients/inst_productsources.rb:1249 src/modules/SourceManagerSLP.rb:111
msgid "&Filter"
msgstr "거르개(&F)"

#. TRANSLATORS: multi-selection box
#: src/clients/inst_productsources.rb:1259
msgid "&List of Repositories"
msgstr "저장소 목록(&L)"

#. TRANSLATORS: Rich-text widget (HTML)
#: src/clients/inst_productsources.rb:1265
msgid "Repository Description"
msgstr "저장소 설명"

#. TRANSLATORS: dialog help 1/3
#: src/clients/inst_productsources.rb:1269
msgid ""
"<p>List of default online repositories.\n"
"Click on a repository for details.</p>\n"
msgstr ""
"<p>기본 온라인 리포지토리 목록입니다.\n"
"자세한 내용을 보려면 리포지토리를 클릭하십시오.</p>\n"

#. TRANSLATORS: dialog help 2/3 (version for installation)
#: src/clients/inst_productsources.rb:1274
msgid ""
"<p>Select the online repositories you want to use then click <b>Next</b>.</"
"p>\n"
msgstr ""
"<p>사용할 온라인 리포지토리를 선택하고 <b>다음</b>을 클릭하십시오.</p>\n"

#. TRANSLATORS: dialog help 2/3 (version for running system)
#: src/clients/inst_productsources.rb:1278
msgid ""
"<p>Select the online repositories you want to use then click <b>Finish</b>.</"
"p>\n"
msgstr ""
"<p>사용할 온라인 리포지토리를 선택하고 <b>완료</b>를 클릭하십시오.</p>\n"

#. TRANSLATORS: dialog help 3/3
#: src/clients/inst_productsources.rb:1283
msgid "<p>To remove a used repository, simply deselect it.</p>"
msgstr "<p>사용된 리포지토리를 제거하려면 선택 취소하십시오.</p>"

#. TRANSLATORS: dialog caption
#: src/clients/inst_productsources.rb:1379
msgid "Writing List of Online Repositories"
msgstr "온라인 저장소 목록 기록"

#. TRANSLATORS: dialog help
#. TRANSLATORS: dialog help
#: src/clients/inst_productsources.rb:1385
#: src/include/packager/repositories_include.rb:93
msgid "<p>The repository manager is downloading repository details...</p>"
msgstr "<p>리포지토리 관리자가 리포지토리 세부 사항을 다운로드 중입니다.</p>"

#. TRANSLATORS: pop-up error message
#. %1 is replaced with a repository name or URL
#. TRANSLATORS: pop-up error message
#. %1 is replaced with a repository name or URL
#. TRANSLATORS: pop-up error message
#. %1 is replaced with a repository name or URL
#: src/clients/inst_productsources.rb:1477
#: src/clients/inst_productsources.rb:1501
#: src/clients/inst_productsources.rb:1519
msgid "Adding repository %1 failed."
msgstr "%1 리포지토리 추가에 실패했습니다."

#  message popup
#. TRANSLATORS: progress step
#: src/clients/inst_productsources.rb:1596
msgid "Delete deselected online repositories"
msgstr "선택되지 않은 온라인 저장소 삭제"

#  message popup
#. TRANSLATORS: progress step
#: src/clients/inst_productsources.rb:1598
msgid "Deleting deselected online repositories..."
msgstr "선택되지 않은 온라인 저장소 삭제 중..."

#  message popup
#. TRANSLATORS: progress step
#: src/clients/inst_productsources.rb:1606
msgid "Add all selected online repositories"
msgstr "모든 선택된 온라인 저장소 추가"

#. TRANSLATORS: progress step
#: src/clients/inst_productsources.rb:1611
msgid "Adding all selected online repositories..."
msgstr "모든 선택된 온라인 저장소 추가 중..."

#. TRANSLATORS: progress step
#. %1 is replaced with repository name or URL
#: src/clients/inst_productsources.rb:1620
msgid "Add repository: %1"
msgstr "저장소 추가: %1"

#. TRANSLATORS: progress step,
#. %1 is replaced with repository name or URL
#: src/clients/inst_productsources.rb:1629
msgid "Adding repository: %1 ..."
msgstr "저장소 추가 중: %1 ..."

#. less than LOW_MEMORY_MIB RAM
#: src/clients/inst_productsources.rb:1741
msgid ""
"Low memory detected.\n"
"\n"
"Using online repositories during initial installation with less than\n"
"%dMiB system memory is not recommended.\n"
"\n"
"The installer may crash or freeze if the additional package data\n"
"need too much memory.\n"
"\n"
"Using the online repositories later in the installed system is\n"
"recommended in this case."
msgstr ""
"메모리 부족이 검색되었습니다.\n"
"\n"
"시스템 메모리가 %dMiB 미만인 초기 설치 중에는 온라인 리포지토리를\n"
"사용하지 않는 것이 좋습니다.\n"
"\n"
"추가 패키지 데이터에 너무 많은 메모리가 필요한 경우\n"
"설치 관리자가 크래시되거나 고정될 수 있습니다.\n"
"\n"
"이 경우 나중에 설치된 시스템에서 온라인 리포지토리를\n"
"사용하는 것이 좋습니다."

#. continue-cancel popup
#: src/clients/inst_rpmcopy.rb:81
msgid "Initializing the target directory failed."
msgstr "대상 디렉토리 초기화에 실패했습니다."

#. re-initialize package information
#. force reinitialization
#: src/clients/inst_rpmcopy.rb:129 src/clients/sw_single.rb:739
msgid "Installing Packages..."
msgstr "꾸러미 설치 중..."

#. error report, %1 is number
#: src/clients/inst_rpmcopy.rb:322
msgid "Failed to select %1 packages for installation."
msgstr "설치할 꾸러미 %1 개를 선택하지 못했습니다."

#. set SoftLock to avoid the installation of recommended patterns (#159466)
#: src/clients/inst_rpmcopy.rb:358
msgid "Could not set patterns: %1."
msgstr "패턴을 설정할 수 없음: %1."

#. Solve dependencies
#: src/clients/inst_rpmcopy.rb:368
msgid ""
"The package resolver run failed. Check your software section in the AutoYaST "
"profile."
msgstr ""
"패키지 해결 프로그램 실행에 실패했습니다. AutoYaST 프로파일의 소프트웨어 섹션"
"을 확인하십시오."

#. error message - displayed in a scrollable text area
#. %1 - an error message (details)
#: src/clients/inst_rpmcopy.rb:416
msgid ""
"Installation failed.\n"
"\n"
"Details:\n"
"%1\n"
"\n"
"Package installation will be aborted.\n"
msgstr ""
"설치에 실패했습니다.\n"
"\n"
"세부 사항:\n"
"%1\n"
"\n"
"패키지 설치가 중단됩니다.\n"

#  Initialization dialog contents
#. dialog caption
#. dialog caption
#. dialog caption
#: src/clients/key_manager.rb:70 src/clients/repositories.rb:1502
#: src/modules/AddOnProduct.rb:693
msgid "Initializing..."
msgstr "초기화하고 있습니다..."

#  progress bar item
#. intermediate popup while initializing internal packagemanagement
#: src/clients/media_proposal.rb:39
msgid "Reading package information..."
msgstr "꾸러미 정보 읽는 중..."

#. Proposal for system to update, part of the richtext
#: src/clients/media_proposal.rb:52
msgid "No Valid Installation Media"
msgstr "유효한 설치 미디어가 없습니다."

#. this is a heading
#: src/clients/media_proposal.rb:87
msgid "Installation Media"
msgstr "설치 미디어"

#. this is a menu entry
#: src/clients/media_proposal.rb:89
msgid "&Media"
msgstr "미디어(&M)"

#  IntField - adding mail server - Priority
#  int field
#. default (minimal) priority of a repository
#: src/clients/repositories.rb:60
msgid "&Priority"
msgstr "우선 순위(&P)"

#  label in a popup informing about currently processed action
#: src/clients/repositories.rb:62
msgid "Keep Downloaded Packages"
msgstr "다운로드 꾸러미 유지"

#. Command line help text for the repository module, %1 is "zypper"
#: src/clients/repositories.rb:77
msgid ""
"Installation Repositories - This module does not support the command line "
"interface, use '%1' instead."
msgstr ""
"설치 리포지토리 - 이 모듈은 명령줄 인터페이스를 지원하지 않습니다. 대신 "
"'%1'을(를) 사용하십시오."

#. pad to 3 characters
#: src/clients/repositories.rb:171
msgid "Default"
msgstr "기본"

#  summary text - unknown DMA mode is selected
#. unkown name (alias) of the source
#. get the editable propertis from 'source' parameter,
#. get the fixed propertis from the package manager
#: src/clients/repositories.rb:201 src/clients/repositories.rb:266
msgid "Unknown Name"
msgstr "알 수 없는 이름"

#. displaye only repositories from the selected service
#: src/clients/repositories.rb:336 src/clients/repositories.rb:337
#: src/clients/repositories.rb:379 src/clients/repositories.rb:385
#: src/modules/SourceManager.rb:436
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#. label to be used instead of URL if not found
#: src/clients/repositories.rb:339 src/clients/repositories.rb:378
#: src/modules/AddOnProduct.rb:1356
msgid "URL: %1"
msgstr "URL: %1"

#. TRANSLATORS: Raw URL is the address without expanding repo variables
#. e.g. Raw URL = http://something/$arch -> URL = http://something/x86_64
#: src/clients/repositories.rb:344
msgid "Raw URL: %s"
msgstr "원본 URL: %s"

#. heading - in case repo name not found
#: src/clients/repositories.rb:374
msgid "Unknown Repository Name"
msgstr "알 수 없는 리포지토리 이름"

#  frame label, around checkbuttons
#. label, %1 is repo category (eg. YUM)
#: src/clients/repositories.rb:384
msgid "Category: %1"
msgstr "범주: %1"

#. label, %1 is repo category (eg. YUM)
#: src/clients/repositories.rb:394
msgid "Service: %1"
msgstr "서비스: %1"

#. #176013
#: src/clients/repositories.rb:653
msgid "All repositories"
msgstr "모든 저장소"

#: src/clients/repositories.rb:656
msgid "All services"
msgstr "모든 서비스"

#: src/clients/repositories.rb:665
msgid "Service '%1'"
msgstr "서비스 '%1'"

#. TRANSLATORS: Item in selection box that allow user to see only
#. repositories not associated with service. Sometimes called also
#. third party as they are usually repositories not provided by SUSE
#. within product subscription.
#: src/clients/repositories.rb:682
msgid "Only repositories not provided by a service"
msgstr "서비스에서 제공하지 않는 리포지토리만"

#. combobox label
#: src/clients/repositories.rb:694
msgid "View"
msgstr "보기"

#  Table header item - listing mail servers
#. table header - priority of the repository - keep the translation as short as possible!
#: src/clients/repositories.rb:709
msgid "Priority"
msgstr "우선 순위"

#. table header - is the repo enabled? - keep the translation as short as possible!
#. table header - is the repo enabled? - keep the translation as short as possible!
#. status info, to be used inside summary
#: src/clients/repositories.rb:711 src/clients/repositories.rb:724
#: src/modules/SourceManager.rb:393
msgid "Enabled"
msgstr "활성화"

#  Button label
#. table header - is autorefresh enabled for the repo?
#. keep the translation as short as possible!
#. table header - is autorefresh enabled for the repo?
#. keep the translation as short as possible!
#: src/clients/repositories.rb:714 src/clients/repositories.rb:727
msgid "Autorefresh"
msgstr "자동 새로고침"

#. table header - service to which the repo belongs
#: src/clients/repositories.rb:718
msgid "Service"
msgstr "서비스"

#. table header - URL of the repo
#. table header - URL of the repo
#: src/clients/repositories.rb:720 src/clients/repositories.rb:731
msgid "URL"
msgstr "URL"

#. push button - change URL of the selected repository
#: src/clients/repositories.rb:831
msgid "&Replace..."
msgstr "대체(&R)"

#. push button - refresh the selected repository now
#: src/clients/repositories.rb:833
msgid "Re&fresh Selected"
msgstr "새로 고침 선택됨(&F)"

#. push button - disable/enable the selected repository
#: src/clients/repositories.rb:835
msgid "Status &on or off"
msgstr "상태 켜짐 또는 꺼짐(&O)"

#. push button - disable/enable automatic refresh of the selected repository
#: src/clients/repositories.rb:837
msgid "Refre&sh on or off"
msgstr "새로 고침 켜짐 또는 꺼짐(&S)"

#  table item / label
#. push button - set name of the selected repository
#: src/clients/repositories.rb:839
msgid "Set &Name..."
msgstr "이름 지정(&N)..."

#. label
#: src/clients/repositories.rb:846
msgid "Properties"
msgstr "속성"

#. check box
#: src/clients/repositories.rb:851
msgid "&Enabled"
msgstr "활성화(&E)"

#  Combobox item
#. check box
#: src/clients/repositories.rb:857
msgid "Automatically &Refresh"
msgstr "자동 새로고침(&R)"

#  Frame label
#. push button label
#: src/clients/repositories.rb:895
msgid "&GPG Keys..."
msgstr "GPG 키(&G)..."

#  Button label
#. menu button label
#: src/clients/repositories.rb:900
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#. menu button label
#: src/clients/repositories.rb:904
msgid "Refresh all Autor&efreshed"
msgstr "모두 새로 고침 자동 새로 고침(&E)"

#. menu button label
#: src/clients/repositories.rb:906
msgid "Refresh all &Enabled"
msgstr "모두 새로 고침 활성화됨(&E)"

#  dialog caption
#. dialog caption
#: src/clients/repositories.rb:913
msgid "Configured Software Repositories"
msgstr "구성된 소프트웨어 저장소"

#. help
#: src/clients/repositories.rb:916
msgid ""
"<p>\n"
"Manage configured software repositories and services.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"구성된 소프트웨어 리포지토리 및 서비스를 관리하십시오.</p>\n"

#: src/clients/repositories.rb:922
msgid ""
"<P>A <B>service</B> or <B>Repository Index Service (RIS) </B> is a protocol "
"for package repository management. A service can offer one or more software "
"repositories which can be dynamically changed by the service administrator.</"
"P>"
msgstr ""
"<P><B>서비스</B> 또는 <B>색인 서비스 저장소 (RIS) </B> 는 꾸러미 저장소 관리"
"용 프로토콜입니다. 서비스는 서비스 관리자에 의해 동적으로 변경될 수 있는 1 "
"개 이상의 소프트웨어 저장소를 제공할 수 있습니다.</P>"

#: src/clients/repositories.rb:929
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Adding a new Repository or a Service</b><br>\n"
"To add a new repository, use <b>Add</b> and specify the software repository "
"or service.\n"
"YaST will automatically detect whether a service or a repository is "
"available at the entered location.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>새 리포지토리 또는 서비스 추가</b><br>\n"
"새 리포지토리를 추가하려면 <b>추가</b>를 사용하고 소프트웨어 리포지토리 또는 "
"서비스를 지정하십시오.\n"
"YaST가 입력된 위치에서 서비스 또는 리포지토리를 사용할 수 있는지 여부를 자동"
"으로 검색합니다.\n"
"</p>\n"

#. help, continued
#: src/clients/repositories.rb:941
msgid ""
"<p>\n"
"To install packages from <b>CD</b>,\n"
"have the CD set or the DVD available.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>CD</b>에서 꾸러미를 설치하려면,\n"
"CD 또는 DVD가 있어야 합니다.\n"
"</p>\n"

#. help, continued
#: src/clients/repositories.rb:952
msgid ""
"<p>\n"
"The CDs can be copied to <b>hard disk</b>\n"
"and then used as a repository.\n"
"Insert the path name where the first\n"
"CD is located, for example, /data1/<b>CD1</b>.\n"
"Only the base path is required if all CDs are copied\n"
"into one directory.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"CD는 <b>하드 디스크</b>에 복사하여 \n"
"저장소로 사용할 수 있습니다.\n"
"첫 번째 CD의 위치가 있는 경로 이름을 입력하세요.\n"
"(예: /data1/<b>CD1</b>)\n"
"모든 CD를 하나의 디렉터리로 복사하는 경우\n"
"기본 경로만 필요합니다.\n"
"</p>\n"

#. help, continued
#: src/clients/repositories.rb:968
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Modifying Status of a Repository or a Service</b><br>\n"
"To change a repository location, use <b>Edit</b>. To remove a repository, "
"use\n"
"<b>Delete</b>. To enable or disable the repository or to change the refresh "
"status at initialization time, select the repository in the table and use "
"the check boxes below.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>저장소 또는 서비스의 상태 수정</b>\n"
"저장소 위치를 변경하려면 <b>편집</b>을 사용합니다. 저장소를 제거하려면 \n"
"<b>삭제</b>를 사용하세요. 저장소를 활성화/비활성화 하거나, 초기화 시간 상태"
"를 새로 고치려면, 저장소를 선택하고 아래의 선택 상자를 사용하세요.\n"
"</p>\n"

#. help text, continued
#: src/clients/repositories.rb:980
msgid ""
"<P><B>Priority of a Repository</B><BR>\n"
"Priority of a repository is an integer value between 0 (the highest "
"priority) and 200 (the lowest priority). Default is 99. If a package is "
"available in more repositories, the repository with the highest priority is "
"used.</P>\n"
msgstr ""
"<P><B>리포지토리 우선순위</B><BR>\n"
"리포지토리 우선순위는 0(최고 우선순위)과 200(최저 우선순위) 사이의 정수 값입"
"니다. 기본값은 99입니다. 추가 리포지토리에서 패키지를 사용할 수 있는 경우 최"
"고 우선순위의 리포지토리가 사용됩니다.</P>\n"

#. help text, continued
#: src/clients/repositories.rb:988
msgid ""
"<P>Select the appropriate option on top of the window for navigation in "
"repositories and services.</P>"
msgstr ""
"<P>저장소 및 서비스 안의 탐색 윈도우 상단에 있는 적당한 옵션을 선택하세요.</"
"P>"

#. help text, continued
#: src/clients/repositories.rb:996
msgid ""
"<P><B>Keep Downloaded Packages</B><BR>Check this option to keep downloaded\n"
"packages in a local cache so they can be reused later when the packages are\n"
"reinstalled. If not checked, the downloaded packages are deleted after "
"installation.</P>"
msgstr ""
"<P><B>다운로드된 패키지 저장</B><BR>패키지를 다시 설치할 때 나중에 재사용할 "
"수 있도록\n"
"다운로드된 패키지를 로컬 캐시에 저장하려면 이 옵션을\n"
"선택합니다. 선택하지 않으면 다운로드된 패키지가 설치 후 삭제됩니다.</P>"

#: src/clients/repositories.rb:1002
msgid ""
"<P>The default local cache is located in directory <B>/var/cache/zypp/"
"packages</B>. Change the location in <B>/etc/zypp/zypp.conf</B> file.</P>"
msgstr ""
"<P>기본 로컬 캐시는 <B>/var/cache/zypp/packages</B> 디렉토리에 있습니다. <B>/"
"etc/zypp/zypp.conf</B> 파일에서 위치를 변경하십시오.</P>"

#. popup message part 1
#: src/clients/repositories.rb:1047
msgid ""
"Unable to save changes to the repository\n"
"configuration."
msgstr ""
"저장소 구성의 변경 사항을 저장할 수\n"
"없습니다."

#. popup message part 2 followed by other info
#. popup message, after message header, header of details
#: src/clients/repositories.rb:1053 src/modules/Packages.rb:1202
#: src/modules/SourceManager.rb:162 src/modules/SourceManager.rb:310
msgid "Details:"
msgstr "세부 사항"

#. popup message part 3
#. end of popup message, question
#. end of popup message, question
#: src/clients/repositories.rb:1055 src/modules/Packages.rb:1210
#: src/modules/SourceManager.rb:164 src/modules/SourceManager.rb:312
msgid "Try again?"
msgstr "다시 시도하시겠습니까?"

#  CDCreator configure1 dialog caption
#  CDCreator configure2 dialog caption
#  dialog caption
#  Initialization dialog caption
#. popup headline
#: src/clients/repositories.rb:1072
msgid "Abort Repository Configuration"
msgstr "저장소 구성 중단"

#. popup message
#: src/clients/repositories.rb:1074
msgid ""
"Abort the repository configuration?\n"
"All changes will be lost."
msgstr ""
"저장소 구성을 중단 하시겠습니까?\n"
"모든 변경 사항을 잃게 됩니다."

#. TODO: add help text
#: src/clients/repositories.rb:1253
msgid "Refreshing Repositories"
msgstr "저장소 새로 고치는 중"

#: src/clients/repositories.rb:1254
msgid "Refreshing Services"
msgstr "서비스 새로 고치는 중"

#: src/clients/repositories.rb:1259
msgid "Refresh Repositories"
msgstr "저장소 새로 고침"

#: src/clients/repositories.rb:1260
msgid "Refresh Services"
msgstr "서비스 새로 고침"

#. progress bar label
#: src/clients/repositories.rb:1292
msgid "Refreshing Repository %1..."
msgstr "%1 저장소를 새로 고치는 중..."

#. refreshing services
#. progress bar label
#: src/clients/repositories.rb:1318
msgid "Refreshing Service %1..."
msgstr "%1 서비스를 새로 고치는 중..."

#. popup question, %1 is repository URL
#: src/clients/repositories.rb:1460
msgid ""
"Repository %1\n"
"has been already added. Each repository should be added only once.\n"
"\n"
"Really add the repository again?"
msgstr ""
"저장소 %1은\n"
"이미 추가되어 있습니다. 같은 저장소는 하나만 추가할 수 있습니다.\n"
"\n"
"정말 저장소를 추가하시겠습니까?"

#. Error popup
#: src/clients/repositories.rb:1528
msgid "<p>Errors occurred while restoring the repository configuration.</p>\n"
msgstr "<p>리포지토리 구성을 복원하는 중 오류가 발생했습니다.</p>\n"

# src/dsl/dialogs.ycp:478
#  translators: error message
#. Handle the "Delete" button in the service view
#. @param [Integer] current index of the selected item in the table
#: src/clients/repositories.rb:1606
#, fuzzy
#| msgid "The name of the repository cannot be empty."
msgid "The services of type 'plugin' cannot be removed."
msgstr "저장소 이름은 비워 둘 수 없습니다."

#  message popup
#. yes-no popup
#: src/clients/repositories.rb:1612
msgid ""
"Delete service %1\n"
"and its repositories?"
msgstr ""
"%1 서비스와 저장소를\n"
"삭제하시겠습니까?"

#. Handle the "Delete" button in the repository view
#. @param [Integer] global_current index of the repository in the @sourceStatesOut
#: src/clients/repositories.rb:1632
msgid ""
"The repositories belonging to a service of type 'plugin' cannot be removed."
msgstr ""

#. yes-no popup
#: src/clients/repositories.rb:1636
msgid "Delete the selected repository from the list?"
msgstr "선택한 저장소를 목록에서 삭제하시겠습니까?"

#  popup message
#. popup message
#: src/clients/repositories.rb:1697
msgid ""
"For the selected repository, refresh\n"
"cannot be set."
msgstr ""
"선택한 저장소에 대해서는 새로 고침을\n"
"설정할 수 없습니다."

#  error message
#. refresh also the combobox widget
#: src/clients/repositories.rb:1979
msgid ""
"There is no service at URL:\n"
"%1"
msgstr ""
"URL 은 서비스가 아닙니다:\n"
"%1"

#. TRANSLATORS: An error message
#: src/clients/repositories.rb:2020
msgid "The services of type 'plugin' cannot be changed."
msgstr ""

#. TRANSLATORS: An error message
#: src/clients/repositories.rb:2027
msgid ""
"The repositories belonging to a service of type 'plugin' cannot be changed."
msgstr ""

#. the language_changed flag has NOT been set by the NLD frame
#. the language_changed flag has NOT been set by the NLD frame
#: src/clients/software_proposal.rb:93
#: src/clients/software_simple_proposal.rb:48
msgid "The software proposal is reset to the default values."
msgstr "소프트웨어 제안을 기본 값으로 재설정합니다."

#  This is a label, i.e. the line length should not exceed 50 characters.
#  Inform the user that a manual configuration is necessary.
#. warning text
#. warning text
#: src/clients/software_proposal.rb:103
#: src/clients/software_simple_proposal.rb:58
msgid ""
"Cannot solve dependencies automatically. Manual intervention is required."
msgstr "의존성 문제를 자동으로 해결할 수 없습니다. 수동으로 해결해야 합니다."

#. this is a heading
#: src/clients/software_proposal.rb:145
msgid "Software"
msgstr "소프트웨어"

#. this is a menu entry
#: src/clients/software_proposal.rb:147
msgid "&Software"
msgstr "소프트웨어(&S)"

#. Command line help text for the software management module, %1 is "zypper"
#: src/clients/sw_single.rb:64
msgid ""
"Software Installation - This module does not support the command line "
"interface, use '%1' instead."
msgstr ""
"소프트웨어 설치 - 이 모듈은 명령줄 인터페이스를 지원하지 않습니다. 대신 "
"'%1'을(를) 사용하십시오."

#. error message (%1 is a package file name)
#: src/clients/sw_single.rb:194
msgid "Error: Cannot copy package %1 to temporary repository."
msgstr "오류: 임시 저장소에 꾸러미 %1 을 복사할 수 없습니다."

#. error message
#: src/clients/sw_single.rb:216
msgid "Error: Cannot add a temporary directory, packages cannot be installed."
msgstr "오류: 임시 디렉토리를 추가 할 수 없음, 꾸러미를 설치할 수 없습니다."

#. error message
#. error message
#: src/clients/sw_single.rb:243 src/clients/sw_single.rb:266
msgid "Error: Cannot query package file %1."
msgstr "오류: 꾸러미 파일 %1 을 요청할 수 없습니다."

#. Error message:
#. %1 = package name (may include complete RPM file name)
#. %2 = error message
#: src/clients/sw_single.rb:299
msgid ""
"Package %1 could not be installed.\n"
"\n"
"Details:\n"
"%2\n"
msgstr ""
"%1 꾸러미를 설치할 수 없었습니다.\n"
"\n"
"자세히:\n"
"%2\n"

#. error popup, %1 is the name of the .rpm package
#: src/clients/sw_single.rb:313
msgid "Package %1 was not found on the medium."
msgstr "꾸러미 %1 를 해당 매체에서 찾을 수 없습니다."

#. start package manager
#: src/clients/sw_single.rb:362
msgid "An error occurred during repository initialization."
msgstr "리포지토리 초기화 중 오류가 발생했습니다."

#: src/clients/sw_single.rb:369
msgid ""
"No repository is defined.\n"
"Only installed packages are displayed."
msgstr ""
"저장소가 정의되지 않았습니다.\n"
"설치된 꾸러미만 표시됩니다."

#. a stage in the progress dialog
#: src/clients/sw_single.rb:501
msgid "Initialize the Target System"
msgstr "대상 시스템 초기화"

#  dialog caption
#: src/clients/sw_single.rb:502
msgid "Load the Configured Repositories"
msgstr "구성된 저장소 불러오기"

#. %1 is path to the target system (e.g. /tmp/dirinstall
#: src/clients/sw_single.rb:510
msgid "Reset the target system to %1"
msgstr "대상 시스템 %1로 재지정"

#  radio button label
#. a stage in the progress dialog
#: src/clients/sw_single.rb:516
msgid "Starting the Software Manager"
msgstr "소프트웨어 관리자 시작 중"

#. reset summary
#: src/clients/sw_single.rb:580
msgid ""
"During the last package installation\n"
"several packages failed to install.\n"
"Install them now?\n"
msgstr ""
"마지막 패키지 설치 중\n"
"여러 패키지를 설치하지 못했습니다.\n"
"지금 설치하시겠습니까?\n"

#. start the repository manager
#: src/clients/sw_single.rb:614
msgid ""
"Cannot configure online update repository \n"
"without having package %1 installed"
msgstr ""
"%1 패키지가 설치되어 있지 않으면 온라인 업데이트 \n"
"리포지토리를 구성할 수 없습니다."

#: src/clients/sw_single.rb:640
msgid ""
"Cannot search packages in online repositories\n"
"without having package %1 installed"
msgstr ""
"%1 꾸러미 설치 없이 온라인 저장소에\n"
"있는 꾸러미를 검색할 수 없습니다."

#. error report, %1 is a list of packages
#: src/clients/sw_single.rb:668
msgid ""
"The following packages have not been found on the medium:\n"
"%1\n"
msgstr ""
"미디어에서 다음 패키지를 찾을 수 없습니다.\n"
"%1\n"

#. rich text message, %1 = CD identification
#: src/include/checkmedia/ui.rb:94
msgid "<BIG><B>%1</B></BIG>"
msgstr "<BIG><B>%1</B></BIG>"

#. rich text message, %1 medium number, e.g. CD1,CD2...
#: src/include/checkmedia/ui.rb:99
msgid "<UL><LI>Medium: %1</LI></UL>"
msgstr "<UL><LI>미디어: %1</LI></UL>"

#. rich text message, %1 = size of the medium
#: src/include/checkmedia/ui.rb:103
msgid "<UL><LI>Size: %1</LI></UL>"
msgstr "<UL><LI>크기: %1</LI></UL>"

#. rich text message, %1 = result of the check
#. the check has been canceled
#: src/include/checkmedia/ui.rb:107 src/include/checkmedia/ui.rb:529
msgid "<UL><LI>Result: %1</LI></UL>"
msgstr "<UL><LI>결과: %1</LI></UL>"

#. rich text -  error message
#: src/include/checkmedia/ui.rb:112
msgid "The drive does not contain a medium or the ISO file system is broken."
msgstr "드라이브에 미디어가 없거나 ISO 파일 시스템이 손상되었습니다."

#. result of the check - success
#: src/include/checkmedia/ui.rb:122
msgid "<B>OK</B> -- The medium has been successfully verified."
msgstr "<B>확인</B> -- 미디어 검사에 성공했습니다."

#. wrong MD5
#: src/include/checkmedia/ui.rb:126
msgid ""
"<B>Error</B> -- MD5 sum does not match<BR>This medium should not be used."
msgstr ""
"<B>오류</B> -- MD5 sum이 일치하지 않습니다.<BR>해당 매체를 사용할 수 없습니"
"다."

#. the correct MD5 is unknown
#: src/include/checkmedia/ui.rb:131
msgid "<B>Unknown</B> -- The correct MD5 sum of the medium is unknown."
msgstr "<B>알 수없음</B> -- 미디어의 올바른 MD5 합계를 알 수 없습니다."

#. warning popup - the CD/DVD drive doesn't contain the first medium (CD1/DVD1)
#: src/include/checkmedia/ui.rb:251
msgid "Insert the first installation medium."
msgstr "첫 번째 설치 미디어를 삽입하십시오."

#. dialog header
#: src/include/checkmedia/ui.rb:299
msgid "Media Check"
msgstr "미디어 확인"

#  help text for uml options
#. help text - media check (header) 1/8
#: src/include/checkmedia/ui.rb:302
msgid "<P><B>Media Check</B></P>"
msgstr "<P><B>미디어 확인</B></P>"

#. help text - media check 2/8
#: src/include/checkmedia/ui.rb:304
msgid ""
"<P>When you have a problem with\n"
"the installation and you are using a CD or DVD installation medium, you "
"should check\n"
"whether the medium is broken.</P>\n"
msgstr ""
"<P>CD 또는 DVD 설치 미디어로\n"
"설치하는 도중 문제가 발생하면 미디어가 손상되었는지\n"
"확인해야 합니다.</P>\n"

#. help text - media check 3/8
#: src/include/checkmedia/ui.rb:310
msgid ""
"<P>Select a drive, insert a medium into the drive and press <B>Start Check</"
"B>\n"
"or use <B>Check ISO File</B> and select an ISO file.\n"
"The check can take several minutes depending on speed of the\n"
"drive and size of the medium. The check verifies the MD5 checksum.</P> "
msgstr ""
"<P>드라이브를 선택하고, 드라이브에 미디어를 삽입한 후 <B>검사 시작</B> \n"
"또는 <B>ISO 파일 검사</B>을 누르면 검사가 진행됩니다.\n"
"드라이브 속도 및 미디어 크기에 따라 수분이 소요될 수도 \n"
"있습니다. 이 과정에서 MD5 체크섬을 검사합니다.</P>"

#. help text - media check 4/8
#: src/include/checkmedia/ui.rb:317
msgid ""
"<P>If the check of the medium fails, you should not continue the "
"installation.\n"
"It may fail or you may lose your data. Better replace the broken medium.</"
"P>\n"
msgstr ""
"<P>미디어 확인에 실패할 경우 설치를 계속하면 안 됩니다.\n"
"실패하거나 데이터가 손실될 수 있습니다. 손상된 미디어를 교체하는 것이 좋습니"
"다.</P>\n"

#. help text - media check 5/8
#: src/include/checkmedia/ui.rb:321
msgid ""
"After the check, insert the next medium and start the procedure again. \n"
"The order of the media is irrelevant.\n"
msgstr ""
"확인 후 다음 미디어를 삽입하고 절차를 다시 시작하십시오. \n"
"미디어 순서는 관련이 없습니다.\n"

#  help text 2/4 or 2/7
#. help text - media check 6/8
#: src/include/checkmedia/ui.rb:325
msgid ""
"<P><B>Note:</B> You cannot change the medium while it is used by the system."
"</P>"
msgstr ""
"<P><B>주의:</B> 시스템이 미디어를 사용하고 있을 때 미디어를 변경할 수 없습니"
"다.</P>"

#. help text - media check 7/8
#: src/include/checkmedia/ui.rb:329
msgid ""
"<P>To check media before the installation, use the media check item in the "
"boot menu.</P>"
msgstr ""
"<P>설치 전에 미디어를 확인하려면 부트 메뉴의 미디어 확인 항목을 사용하십시오."
"</P>"

#. help text - media check 8/8
#: src/include/checkmedia/ui.rb:333
msgid ""
"<P>If you burn the media yourself, use the <B>pad</B> option in your "
"recording\n"
"software. It avoids read errors at the end of the media during the check.</"
"P>\n"
msgstr ""
"<P>미디어를 직접 굽는 경우 기록 소프트웨어의 <B>패드</B> 옵션을\n"
"사용하십시오. 확인 중 미디어 끝의 읽기 오류가 방지됩니다.</P>\n"

#. advice check of the media
#. for translators: split the message to more lines if needed, use max. 50 characters per line
#: src/include/checkmedia/ui.rb:339
msgid ""
"It is recommended to check all installation media\n"
"to avoid installation problems. To skip this step press 'Next'"
msgstr ""
"설치 문제가 발생하지 않도록 모든 설치 미디어를\n"
"확인하는 것이 좋습니다. 생략 하려면 '다음'을 누르세요"

#. combo box
#: src/include/checkmedia/ui.rb:352
msgid "&CD or DVD Drive"
msgstr "CD 또는 DVD 드라이브(&C)"

#. push button label
#: src/include/checkmedia/ui.rb:360
msgid "&Start Check"
msgstr "확인 시작(&S)"

#: src/include/checkmedia/ui.rb:361 src/modules/SourceManager.rb:685
msgid "&Eject"
msgstr "꺼냄(&E)"

#. push button label
#: src/include/checkmedia/ui.rb:367
msgid "Check ISO File..."
msgstr "ISO 파일 확인..."

#  label Information menu ( keep it short! )
#  label of the Online Update 'Information' menu (keep it short)
#. widget label
#: src/include/checkmedia/ui.rb:370
msgid "Status Information"
msgstr "상태 정보"

#  Progress bar that displays overall progress in this dialog
#. progress bar label
#: src/include/checkmedia/ui.rb:374
msgid "Progress"
msgstr "진행"

#. window title - open file dialog
#: src/include/checkmedia/ui.rb:421
msgid "Select an ISO File to Check"
msgstr "확인할 ISO 파일 선택"

#. error message: the medium cannot be read or no medium in the drive; %1 = drive, e.g. /dev/hdc
#: src/include/checkmedia/ui.rb:461
msgid "Cannot read medium in drive %1."
msgstr "%1 드라이브에서 미디어를 읽을 수 없습니다."

#: src/include/checkmedia/ui.rb:471
msgid ""
"The medium does not contain a MD5 checksum.\n"
"The content of the medium cannot be verified.\n"
"\n"
"Only readability of the medium will be checked.\n"
msgstr ""
"미디어에 MD5 체크섬이 포함되어 있지 않습니다.\n"
"미디어의 내용을 검사할 수 없습니다.\n"
"\n"
"미디어 읽기 여부만 확인 합니다.\n"

#: src/include/checkmedia/ui.rb:530
msgid "<B>Canceled</B>"
msgstr "<B>취소됨</B>"

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#  Proposal for uml user name
#. escape <> characters in the key name
#. translators: %1 is GPG key name (e.g. 'SuSE Package Signing Key <build@suse.de>')
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:48
msgid "Name: %1"
msgstr "이름: %1"

#  label, e.g. 'Filter: Local Users', 'Filter: NIS Groups', 'Filter: Custom'
#. %1 is a GPG Key fingerprint (e.g. '79C179B2E1C820C1890F9994A84EDAE89C800ACA')
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:56
msgid "Finger Print: %1"
msgstr "지문: %1"

#. %1 is the date when the GPG key was generated (e.g. '9.10.2000')
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:63
msgid "Created: %1"
msgstr "생성: %1"

#. %1 is the date when the GPG key expired (e.g. '10.6.2005'), display the date in red
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:70
msgid "Expires: <font color = \"red\">%1</font> (The key is expired.)"
msgstr "만료: <font color = \"red\">%1</font> (키는 만료되었습니다.)"

#. summary string - the GPG key never expires
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:75
msgid "The key never expires."
msgstr "키는 만료되지 않았습니다."

#  menubutton item
#. %1 is the date when the GPG key expires (e.g. '21.3.2015') or "Never"
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:78
msgid "Expires: %1"
msgstr "만료됨: %1"

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#  Proposal for uml user name
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:95
msgid "Key: %1"
msgstr "키: %1"

#  dialog caption
#. Display a dialog for adding a GPG key
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:164
msgid "Select a GPG Key"
msgstr "GPG 키 선택"

#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:178
msgid "Properties of the GPG Key"
msgstr "GPG 키 속성"

#  Table header item - new server key - name
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:185
msgid "Key ID: "
msgstr "키 ID:"

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#  Proposal for uml user name
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:186
msgid "Name: "
msgstr "이름:"

#  label, e.g. 'Filter: Local Users', 'Filter: NIS Groups', 'Filter: Custom'
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:187
msgid "Finger Print: "
msgstr "지문:"

#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:188
msgid "Created: "
msgstr "생성:"

#  menubutton item
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:189
msgid "Expires: "
msgstr "만료됨:"

#. dialog caption
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:205
msgid "Adding a GPG Public Key"
msgstr "GPG 공용 키 추가"

#. help
#. help
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:208
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:281
msgid ""
"<p>\n"
"Manage known GPG public keys.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"알려진 GPG 공개 키를 관리하십시오.</p>\n"

#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:212
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Adding a New GPG Key</b><br>\n"
"To add a new GPG key, specify the path to the key file.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>새 GPG 키 추가</b><br>\n"
"새 GPG 키를 추가하려면 키 파일의 경로를 지정하십시오.\n"
"</p>\n"

#  title in the file selection dialog
#. header in file selection popup
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:235
msgid "Select a GPG Key To Import"
msgstr "가져올 GPG키 선택"

#  label of a text input field
#. validate the entered file
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:255
msgid "Enter a filename"
msgstr "파일이름을 입력"

#  dialog caption
#  item of a menu button
#. dialog caption
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:278
msgid "GPG Public Key Management"
msgstr "GPG 공개 키 관리"

#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:285
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Adding a New GPG Key</b><br>\n"
"To add a new GPG key, use <b>Add</b> and specify the path to the key file.\n"
"</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>새 GPG 키 추가</b><br>\n"
"새 GPG 키를 추가하려면, <b>추가</b>를 사용하여 키 파일이 있는 경로를 지정하세"
"요.\n"
"</p>"

#. help, continued
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:296
msgid ""
"<p>\n"
"<b>Modifying a GPG Key Status</b>\n"
"To modify the trusted flag, use <b>Edit</b>. To remove a GPG key, use\n"
"<b>Delete</b>.\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>GPG 키 상태 수정</b>\n"
"신뢰 플래그를 수정하려면, <b>편집</b>을 사용하세요. GPG 키를 \n"
"제거하려면 <b>삭제</b>를 사용하세요.\n"
"</p>\n"

#  Table header item - new server key - name
#. table header
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:306
msgid "Key ID"
msgstr "키 ID"

#  yes-no popup
#. remove the key
#: src/include/packager/key_manager_dialogs.rb:338
msgid ""
"Really delete key '%1'\n"
"'%2'?"
msgstr ""
"'%1', '%2' 키를 삭제하시겠습니까\n"
"?"

#. TRANSLATORS: dialog caption
#: src/include/packager/repositories_include.rb:79
msgid "Adding a New Repository"
msgstr "새 저장소 추가 중"

#  frame label, around checkbuttons
#: src/include/packager/repositories_include.rb:83
msgid "Check Repository Type"
msgstr "저장소 종류 확인"

#: src/include/packager/repositories_include.rb:84
msgid "Add Repository"
msgstr "저장소 추가"

#: src/include/packager/repositories_include.rb:85
msgid "Read Repository License"
msgstr "저장소 사용권 읽기"

#: src/include/packager/repositories_include.rb:88
msgid "Checking Repository Type"
msgstr "저장소 종류 확인 중"

#  command line help text for add action
#: src/include/packager/repositories_include.rb:89
msgid "Adding Repository"
msgstr "저장소 추가 중"

#: src/include/packager/repositories_include.rb:90
msgid "Reading Repository License"
msgstr "저장소 사용권 읽는 중"

#. add at least one product if the scan result is empty (no product info available)
#: src/include/packager/repositories_include.rb:146
msgid "Repository"
msgstr "저장소"

#. continue-back popup
#. continue-back popup
#: src/include/packager/repositories_include.rb:194
#: src/modules/SourceManager.rb:330
msgid ""
"There is no product information available at the given location.\n"
"If you expected to to point a product, go back and enter\n"
"the correct location.\n"
"To make rpm packages located at the specified location available\n"
"in the packages selection, continue.\n"
msgstr ""
"주어진 위치에서 제품 정보를 사용할 수 없습니다.\n"
"제품을 가리켜야 하는 경우 돌아가서\n"
"올바른 위치를 입력하십시오.\n"
"지정된 위치에 있는 rpm 패키지를 패키지 선택에서\n"
"사용할 수 있게 하려면 계속하십시오.\n"

#. popup message part 1
#. Import GPG keys found in the inst-sys
#: src/include/packager/repositories_include.rb:287
#: src/modules/Packages.rb:1197 src/modules/SourceManager.rb:306
msgid ""
"Unable to create repository\n"
"from URL '%1'."
msgstr ""
"'%1' URL에서\n"
"저장소를 작성할 수 없습니다."

#. error message
#: src/include/packager/repositories_include.rb:299
msgid ""
"Using an ISO image over ftp or http protocol is not possible.\n"
"Change the protocol or unpack the ISO image on the server side."
msgstr ""
"Ftp 또는 http 프로토콜을 통한 ISO 이미지를 사용은 할 수 없습니다.\n"
"프로토콜을 변경하거나 ISO 이미지를 서버에 풀어서 사용하세요."

#  Frame label for Basic-Options
#. popup message part 2
#: src/include/packager/repositories_include.rb:309
msgid "Change the URL and try again?"
msgstr "URL 변경하고 다시 시도하시겠습니까?"

#. popup error message, %1 is the package name
#: src/include/packager/repositories_include.rb:386
msgid ""
"Cannot search for SLP repositories\n"
"without having %1 package installed.\n"
msgstr ""
"%1 패키지가 설치되어 있지 않으면\n"
"SLP 리포지토리를 검색할 수 없습니다.\n"

#. @see Implements ::Installation::FinishClient#title
#: src/lib/packager/clients/pkg_finish.rb:57
msgid "Saving the software manager configuration..."
msgstr "소프트웨어 관리자 구성을 저장하는 중입니다."

#  error message
#. New add-on product might add also new agents.
#. Functions Rereads all available agents.
#.
#. @see bugzilla #239055, #245508
#. error report
#. popup error
#. popup error
#: src/modules/AddOnProduct.rb:527 src/modules/AddOnProduct.rb:629
#: src/modules/ProductLicense.rb:574 src/modules/ProductLicense.rb:767
msgid "An error occurred while preparing the installation system."
msgstr "설치 시스템을 준비하는 동안 오류가 발생했습니다."

#. error report
#: src/modules/AddOnProduct.rb:664
msgid "Control file %1 not found on media."
msgstr "%1 제어 파일을 미디어에서 찾을 수 없습니다."

#. FATE #305578: Add-On Product Requiring Registration
#. or check the content file
#: src/modules/AddOnProduct.rb:905
msgid ""
"Package '%s' is not installed.\n"
"The add-on product cannot be registered."
msgstr ""
"'%s' 패키지가 설치되지 않았습니다.\n"
"추가 기능 제품을 등록할 수 없습니다."

#. FATE #302398: PATTERNS keyword in content file
#. adding the product to the list of products (BNC #269625)
#. no such products
#: src/modules/AddOnProduct.rb:1148 src/modules/AddOnProduct.rb:1738
#: src/modules/AddOnProduct.rb:1744 src/modules/Packages.rb:452
msgid "Unknown Product"
msgstr "알 수 없는 제품"

#. push button
#: src/modules/AddOnProduct.rb:1157
msgid "Re&lease Notes..."
msgstr "릴리스 정보(&L)..."

#. TRANSLATORS: error report
#. TRANSLATORS: error report
#: src/modules/AddOnProduct.rb:1283 src/modules/AddOnProduct.rb:1444
msgid "Unable to use additional products."
msgstr "추가 제품을 사용할 수 없습니다."

#  create processor count string
#  %1 is integer number (greater than 1)
#  %2 is processor model name
#. fill up internal map (used later when item selected)
#: src/modules/AddOnProduct.rb:1334 src/modules/AddOnProduct.rb:1340
msgid "%1, URL: %2"
msgstr "%1, URL: %2"

#  Proposal for home directory of uml user
#: src/modules/AddOnProduct.rb:1350
msgid "URL: %1, Path: %2"
msgstr "URL: %1, 경로: %2"

#  selection box label
#. TRANSLATORS: popup heading
#: src/modules/AddOnProduct.rb:1379
msgid "Additional Products"
msgstr "추가 제품"

#. TRANSLATORS: additional dialog information
#: src/modules/AddOnProduct.rb:1384
msgid ""
"The installation repository also contains the listed additional "
"repositories.\n"
"Select the ones you want to use.\n"
msgstr ""
"설치 리포지토리에는 나열된 추가 리포지토리도 포함되어 있습니다.\n"
"사용할 리포지토리를 선택하십시오.\n"

#  selection box label
#: src/modules/AddOnProduct.rb:1395
msgid "Additional Products to Select"
msgstr "추가 제품 선택"

#. push button label
#: src/modules/AddOnProduct.rb:1402
msgid "Add Selected &Products"
msgstr "선택한 제품 추가(&P)"

#. %1 is either "CD" or "DVD"
#: src/modules/AddOnProduct.rb:1534
msgid "Insert the addon %1 medium"
msgstr "추가 기능 %1 미디어 삽입"

#. %1 is the product name, %2 is either "CD" or "DVD"
#: src/modules/AddOnProduct.rb:1539
msgid "Insert the %1 %2 medium"
msgstr "%1 %2 미디어 삽입"

#. TRANSLATORS: error message, %1 is replaced with product URL
#: src/modules/AddOnProduct.rb:1586
msgid "Unable to add product %s."
msgstr "제품 %s을(를) 추가할 수 없습니다."

#. update the trusted flag
#: src/modules/KeyManager.rb:214
msgid ""
"File '%1'\n"
"does not contain a valid GPG key.\n"
msgstr ""
"'%1' 파일에는\n"
"유효한 GPG 키가 포함되어 있지 않습니다.\n"

#. %1 is key ID (e.g. A84EDAE89C800ACA), %2 is key name (e.g. "SuSE Package Signing Key <build@suse.de>")
#: src/modules/KeyManager.rb:235
msgid ""
"Key '%1'\n"
"'%2'\n"
"is already known, it cannot be added again."
msgstr ""
"키 '%1'\n"
"'%2'\n"
"는 이미 알고 있는 키 입니다. 다시 추가할 수 없습니다."

#. copy the key to the temporary directory (in fact the keys are imported in Write())
#: src/modules/KeyManager.rb:279
msgid "Cannot copy the key to the temporary directory."
msgstr "임시 디렉터리에 키를 복사할 수 없습니다."

#. button label
#: src/modules/PackageInstallation.rb:54
msgid "&Show Failed Packages List"
msgstr "실패한 꾸러미 목록 표시(&S)"

#. button label
#: src/modules/PackageInstallation.rb:63
msgid "&Show Full Log"
msgstr "전체 로그 표시(&S)"

#. dialog headline
#: src/modules/PackageInstallation.rb:75
msgid "Installation of some Packages Failed"
msgstr "일부 패키지 설치 실패"

#. collect and set installation summary data
#: src/modules/PackageInstallation.rb:208
msgid "Installation aborted by user."
msgstr "사용자가 설치를 중단했습니다."

#. the string is follwed by a media number, e.g. "Medium 1"
#: src/modules/PackageSlideShow.rb:51
msgid "Medium %1"
msgstr "미디어 %1"

#. Overflow (indicated by negative value)
#. When data throughput goes downhill (stalled network connection etc.),
#. cut off the predicted time at a reasonable maximum.
#. "%1" is a predefined maximum time.
#: src/modules/PackageSlideShow.rb:202
msgid ">%1"
msgstr ">%1"

#. Nothing more to install from this CD (very concise - little space!!)
#. Nothing more to install from this CD (very concise - little space!!)
#: src/modules/PackageSlideShow.rb:220 src/modules/PackageSlideShow.rb:235
msgid "Done."
msgstr "완료되었습니다."

#. Status line informing about the next CD that will be used
#. %1: Media type ("CD" / "DVD", ???)
#. %2: Media name ("SuSE Linux Professional CD 2" )
#. %3: Time remaining until this media will be needed
#: src/modules/PackageSlideShow.rb:260
msgid "Next: %1 -- %2"
msgstr "다음: %1 -- %2"

#. Status line informing about the next CD that will be used
#. %1: Media type ("CD" / "DVD", ???)
#. %2: Media name ("SuSE Linux Professional CD 2" )
#: src/modules/PackageSlideShow.rb:277
msgid "Next: %1"
msgstr "다음: %1"

#. Add "Total" item - at the top so it is visible by default even if there are many items
#.
#. List column header for total remaining MB and time to install
#: src/modules/PackageSlideShow.rb:922
msgid "Total"
msgstr "합계"

#  message in a progress popup
#. do not show the average download rate if the space is limited
#. Update the current slide if applicable
#.
#. message in the installatino log, %1 is package name,
#. %2 is package size
#: src/modules/PackageSlideShow.rb:1049 src/modules/PackageSlideShow.rb:1301
#: src/modules/PackageSlideShow.rb:1353
msgid "Downloading %1 (download size %2)"
msgstr "%1 다운로드 중(다운로드 크기 %2)"

#: src/modules/PackageSlideShow.rb:1079
msgid " (Remaining: %1%2 packages)"
msgstr " (남음: %1%2 패키지)"

#. display download progress in DownloadInAdvance mode
#. translations: progress message (part1)
#: src/modules/PackageSlideShow.rb:1112
msgid "Downloading Packages..."
msgstr "패키지를 다운로드하는 중..."

#. progress message (part2)
#: src/modules/PackageSlideShow.rb:1115
msgid " (Downloaded %1 of %2 packages)"
msgstr " (%1 / %2개 패키지가 다운로드됨)"

#. Heading for the progress bar for the current package
#. while it is deleted. "%1" is the package name.
#: src/modules/PackageSlideShow.rb:1251
msgid "Deleting %1"
msgstr "%1 삭제"

#. package installation - summary text
#. %1 is RPM name, %2 is installed (unpacked) size (e.g. 6.20MB)
#: src/modules/PackageSlideShow.rb:1258
msgid "Installing %1 (installed size %2)"
msgstr "%1 설치 중 (설치후 크기 %2)"

#. message in the installatino log, %1 is package name,
#. %2 is package size
#: src/modules/PackageSlideShow.rb:1336
msgid "Applying delta RPM: %1"
msgstr "다음 델타 RPM 적용 중: %1"

#. warning text
#: src/modules/Packages.rb:292
msgid ""
"Your computer is a 64-bit x86-64 system, but you are trying to install a 32-"
"bit distribution."
msgstr "컴퓨터가 64비트 x86-64 시스템인데 32비트 배포를 설치하려고 합니다."

#. help text for software proposal
#: src/modules/Packages.rb:308
msgid ""
"<P>The pattern list states which functionality will be available after "
"installing the system.</P>"
msgstr "<P>패턴 목록 상태기능은 시스템 설치 후에 사용할 수 있습니다.</P>"

#. (see bnc#178357 why these numbers)
#. translators: help text for software proposal
#: src/modules/Packages.rb:320
msgid ""
"<P>The proposal reports the total size of files which will be installed to "
"the system. However, the system will contain some other files (temporary and "
"working files) so the used space will be slightly larger than the proposed "
"value. Therefore it is a good idea to have at least 25% (or about 300MB) "
"free space before starting the installation.</P>"
msgstr ""
"<P>제안에서 시스템에 설치될 총 파일 크기를 보고합니다. 그러나 시스템에는 다"
"른 파일(임시 및 작업 파일)이 포함되므로 사용된 공간이 제안 값보다 약간 더 큽"
"니다. 따라서 설치를 시작하기 전에 사용 가능한 공간이 25%(또는 약 300MB) 이상 "
"있는지 확인하는 것이 좋습니다.</P>"

#. help text for software proposal
#: src/modules/Packages.rb:325
msgid ""
"<P>The total 'size to download' is the size of the packages which will be\n"
"downloaded from remote (network) repositories. This value is important if "
"the connection is slow or if there is a data limit for downloading.</P>\n"
msgstr ""
"<P>총 '다운로드할 크기'는 원격(네트워크) 리포지토리에서 다운로드될\n"
"패키지 크기입니다. 이 값은 연결 속도가 느리거나 다운로드에 대한 데이터 한도"
"가 있는 경우에 중요합니다.</P>\n"

#  Proposal in uml module
#. help text for software proposal - header
#: src/modules/Packages.rb:334
msgid "<P><B>Software Proposal</B></P>"
msgstr "<P><B>소프트웨어 제안</B></P>"

#. installation proposal - SW summary, %1 is name of the installed product
#. (e.g. openSUSE 10.3, SUSE Linux Enterprise ...)
#: src/modules/Packages.rb:351
msgid "Product: %1"
msgstr "제작: %1"

#  the installation proposal item
#  %1 is system name
#. installation proposal - SW summary, %1 is name of the selected desktop or system type (e.g. KDE)
#: src/modules/Packages.rb:365
msgid "System Type: %1"
msgstr "시스템 종류: %1"

#: src/modules/Packages.rb:376
msgid "Patterns:<br>"
msgstr "패턴:<br>"

#. installation proposal - SW summary, %1 is size of the selected packages (in MB or GB)
#: src/modules/Packages.rb:386
msgid "Size of Packages to Install: %1"
msgstr "설치할 꾸러미 크기: %1"

#. installation proposal - SW summary, %1 is download size of the selected packages
#. which will be installed from an ftp or http repository (in MB or GB)
#: src/modules/Packages.rb:399
msgid "Downloading from Remote Repositories: %1"
msgstr "원격 저장소로부터 다운로드 중: %1"

#: src/modules/Packages.rb:461
msgid "These add-on products have been marked for auto-removal: %1"
msgstr "다음 추가 기능 제품이 자동 제거되도록 표시되었습니다. %1"

#. Warning message when some add-ons are marked to be removed automatically
#: src/modules/Packages.rb:485
msgid ""
"Contact the vendors of these add-ons to provide you with new installation "
"media."
msgstr ""
"이러한 추가 기능의 제조업체에 새 설치 미디어를 제공하도록 요청하십시오."

#. Warning message when some add-ons are marked to be removed automatically
#: src/modules/Packages.rb:489
msgid ""
"Contact the vendor of the add-on to provide you with a new installation "
"media."
msgstr "추가 기능의 제조업체에 새 설치 미디어를 제공하도록 요청하십시오."

#. error message: %1: e.g. "/usr", %2: "/dev/sda2"
#: src/modules/Packages.rb:530
msgid ""
"Error: Cannot check free space in basic directory %1 (device %2), cannot "
"start installation."
msgstr ""
"오류: 기본 디렉토리 %1(%2 장치)에서 사용 가능한 공간을 확인할 수 없습니다. 설"
"치를 시작할 수 없습니다."

#. error message: %1: e.g. "/local", %2: "/dev/sda2"
#: src/modules/Packages.rb:550
msgid "Warning: Cannot check free space in directory %1 (device %2)."
msgstr "경고: %1 디렉토리(%2 장치)에서 사용 가능한 공간을 확인할 수 없습니다."

#  part of a text
#. summary warning
#: src/modules/Packages.rb:593
msgid "Not enough disk space."
msgstr "디스크 공간이 부족합니다."

#. summary warning
#: src/modules/Packages.rb:595
msgid "Not enough disk space. Remove some packages in the single selection."
msgstr "디스크 공간이 부족합니다. 꾸러미 몇 개를 한 번에 제거하십시오."

#. add a backslash if it's missing
#: src/modules/Packages.rb:616
msgid "Only %1 (%2%%) free space available on partition %3.<BR>"
msgstr "%3 파티션에 사용 가능한 여유 공간이 %1(%2%%)만 있습니다.<BR>"

#. Check the YaST required packages.
#: src/modules/Packages.rb:636
msgid "Please manually select the needed items to install."
msgstr ""

#. newly installed products
#: src/modules/Packages.rb:698
msgid "New product <b>%s</b> will be installed"
msgstr "새 제품 <b>%s</b>을(를) 설치합니다."

#. product update: %s is a product name
#: src/modules/Packages.rb:708
msgid "Product <b>%s</b> will be updated"
msgstr "제품 <b>%s</b>을(를) 업데이트합니다."

#. product update: %{old_product} is an old product, %{new_product} is the new one
#: src/modules/Packages.rb:710
msgid "Product <b>%{old_product}</b> will be updated to <b>%{new_product}</b>"
msgstr ""
"제품 <b>%{old_product}</b>을(를) <b>%{new_product}</b>(으)로 업데이트합니다."

#: src/modules/Packages.rb:717
msgid "Product <b>%s</b> will stay installed"
msgstr "제품 <b>%s</b>을(를) 계속 설치합니다."

#. Removing another product might be an issue
#. (just warn if removed by user or by YaST)
#: src/modules/Packages.rb:727
msgid "<b>Warning:</b> Product <b>%s</b> will be removed."
msgstr "<b>경고:</b> 제품 <b>%s</b>을(를) 제거합니다."

#: src/modules/Packages.rb:728
msgid "<b>Error:</b> Product <b>%s</b> will be automatically removed."
msgstr "<b>오류:</b> 제품 <b>%s</b>이(가) 자동으로 제거됩니다."

#. TRANSLATORS: update proposal warning, do NOT translate "-release",
#. it is part of a package name (like "sles-release")
#: src/modules/Packages.rb:754
msgid ""
"<ul><li><b>Some products are marked for automatic removal.</b></li>\n"
"<ul><li>Contact the vendor of the removed add-on to provide you with a new\n"
"installation media</li><li>Or select the appropriate online extension or "
"module\n"
"in the registration step</li><li>Or to continue with product upgrade go to "
"the\n"
"software selection and mark the product (the -release package) for removal.\n"
"</li></ul></li></ul>"
msgstr ""
"<ul><li><b>일부 제품이 자동 제거 대상으로 표시됩니다.</b></li>\n"
"<ul><li>제거되는 추가 기능의 벤더에 새 \n"
"설치 미디어를 요청하거나</li><li>등록 단계에서 적절한 온라인 확장 또는 모듈"
"을\n"
"선택하십시오.</li><li>또는 제품 업그레이드로 계속하려면\n"
"소프트웨어 선택으로 이동하여 제품(-릴리스 패키지)을 제거 대상으로 표시하십시"
"오.\n"
"</li></ul></li></ul>"

#. error in proposal, %1 is URL
#: src/modules/Packages.rb:1218
msgid "No repository found at '%1'."
msgstr "'%1' 에서 저장소를 찾을 수 없음."

#. TRANSLATORS: beginning of the rich text with the release notes
#: src/modules/Packages.rb:1491
msgid ""
"<p><b>The release notes for the initial release are part of the "
"installation\n"
"media. If an Internet connection is available during configuration, you can\n"
"download updated release notes from the SUSE Linux Web server.</b></p>\n"
msgstr ""
"<p><b>초기 릴리스에 대한 릴리스 정보는 설치 미디어에\n"
"포함되어 있습니다. 구성 중 인터넷 연결을 사용할 수 있는 경우\n"
"SUSE Linux 웹 서버에서 업데이트된 릴리스 정보를 다운로드할 수 있습니다.</b></"
"p>\n"

#. popup - information label
#: src/modules/Packages.rb:1518
msgid "Integrating booted media..."
msgstr "부팅된 미디어 통합 중..."

#  error report
#. close the popup in order to be able to ask about the license
#: src/modules/Packages.rb:1540
msgid "Failed to integrate the service pack repository."
msgstr "서비스 팩 저장소 통합에 실패."

#  progress stage title
#. popup - information label
#: src/modules/Packages.rb:1573
msgid "Initializing repositories..."
msgstr "저장소 초기화 중..."

#. message popup, %1 is product name
#: src/modules/Packages.rb:1805
msgid "Insert %1 CD 1"
msgstr "%1 CD 1 을 삽입"

#: src/modules/Packages.rb:1807
msgid "%1 CD 1 not found"
msgstr "%1 CD 1 을 찾을 수 없음"

#. an error message
#: src/modules/Packages.rb:1917
msgid ""
"Error while initializing package descriptions.\n"
"Check the log file %1 for more details."
msgstr ""
"꾸러미 설명 초기화 중 오류가 발생했습니다.\n"
"자세한 내용은 %1 로그 파일에서 확인하십시오."

#. bnc #436925
#: src/modules/Packages.rb:2178
msgid ""
"The software selection has been changed externally.\n"
"Software proposal will be called again."
msgstr ""
"소프트웨어 선택이 외부로부터 변경되었습니다.\n"
"소프트웨어 제안이 다시 호출됩니다."

#. popup label
#: src/modules/Packages.rb:2196
msgid "Evaluating package selection..."
msgstr "꾸러미 선택을 분석하는 중..."

#. Error message, %{pattern_name} is replaced with the missing pattern name in runtime
#: src/modules/Packages.rb:2539
msgid ""
"Failed to select default product pattern %{pattern_name}.\n"
"Pattern has not been found."
msgstr ""
"기본 제품 패턴 %{pattern_name}을(를) 선택하지 못했습니다.\n"
"패턴을 찾을 수 없습니다."

#. TRANSLATORS: %s is a package list
#: src/modules/Packages.rb:2712
#, fuzzy
#| msgid "No package has been selected for installation."
msgid "These packages need to be selected to install: %s"
msgstr "설치하기 위해 선택한 꾸러미가 없습니다."

#. TRANSLATORS: %s is a pattern list
#: src/modules/Packages.rb:2715
msgid "These patterns need to be selected to install: %s"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: %{type} is a resolvable type, %{list} is a list of names
#. This is a fallback message for unknown types, normally it should not be displayed
#: src/modules/Packages.rb:2719
msgid "These items (%{type}) need to be selected to install: %{list}"
msgstr ""

#. Sets that the license (file) has been already accepted
#.
#. @param [String] license_ident file name
#: src/modules/ProductLicense.rb:157 src/modules/ProductLicense.rb:164
msgid "Cannot read license file %1"
msgstr "%1 저작권 파일을 읽을 수 없음"

#: src/modules/ProductLicense.rb:158
msgid ""
"To show the product license properly, put the license.tar.gz file to the "
"root of the live media when building the image."
msgstr ""
"제품 라이센스를 제대로 표시하려면 이미지를 작성할 때 license.tar.gz 파일을 라"
"이브 미디어의 루트에 넣으십시오."

#  menue label text
#. combo box
#: src/modules/ProductLicense.rb:302
msgid "&Language"
msgstr "언어(&L)"

#. check box label
#: src/modules/ProductLicense.rb:391
msgid "I &Agree to the License Terms."
msgstr "사용권 계약에 동의합니다.(&A)"

#. TRANSLATORS: addition license information
#. %s is replaced with the directory name
#: src/modules/ProductLicense.rb:416
msgid ""
"This EULA can be found in the directory\n"
"%s"
msgstr ""
"이 EULA는 \n"
"%s 디렉토리에 있습니다."

#. TRANSLATORS: addition license information
#. %s is replaced with the filename
#: src/modules/ProductLicense.rb:420
msgid ""
"If you want to print this EULA, you can find it\n"
"on the first media in the file %s"
msgstr ""
"이 EULA를 인쇄할 경우 첫 번째 미디어의\n"
"%s 파일에서 찾을 수 있습니다."

#. help text
#: src/modules/ProductLicense.rb:438
msgid ""
"<p>Read the license agreement carefully and select\n"
"one of the available options. If you do not agree to the license agreement,\n"
"the configuration will be aborted.</p>\n"
msgstr ""
"<p>사용권 계약을 주의 깊게 읽고 사용 가능한 옵션 중\n"
"하나를 선택하십시오. 사용권 계약에 동의하지 않으면 구성이\n"
" 중단됩니다.</p>\n"

#. dialog title
#. #459391
#. If a progress is running open another dialog
#. dialog caption
#: src/modules/ProductLicense.rb:448 src/modules/ProductLicense.rb:1197
#: src/modules/ProductLicense.rb:1270
msgid "License Agreement"
msgstr "사용권 계약"

#  Confirm user request to abort installation
#. popup question
#: src/modules/ProductLicense.rb:1061
msgid "Really abort the add-on product installation?"
msgstr "Add-On 제품 설치를 중단하시겠습니까?"

#. text changed due to bug #162499
#. TRANSLATORS: text asking whether to refuse a license (Yes-No popup)
#: src/modules/ProductLicense.rb:1095
msgid ""
"Refusing the license agreement cancels the add-on\n"
"product installation. Really refuse the agreement?"
msgstr ""
"사용권 동의를 거부하면 Add-On 제품 설치가 \n"
"취소됩니다. 정말 동의를 거부 하시겠습니까?"

#  progress step
#. timed ok/cancel popup
#: src/modules/ProductLicense.rb:1107
msgid "The system is shutting down..."
msgstr "시스템 종료 중..."

#. TRANSLATORS: %s is an extension name
#. e.g. "SUSE Linux Enterprise Software Development Kit"
#: src/modules/ProductLicense.rb:1206
msgid "%s License Agreement"
msgstr "%s 사용권 계약"

#. TRANSLATORS: %{license_url} is an URL where the displayed license can be found
#: src/modules/ProductLicense.rb:1622
msgid ""
"If you want to print this EULA, you can download it from\n"
"%{license_url}"
msgstr ""
"이 EULA를 인쇄하려면 \n"
"%{license_url}에서 EULA를 다운로드할 수 있습니다."

#. popup yes-no
#: src/modules/SlideShowCallbacks.rb:59
msgid ""
"Do you really want\n"
"to quit the installation?"
msgstr ""
"정말로 설치를\n"
"종료하시겠습니까?"

#. Mode::update (), Stage::cont ()
#: src/modules/SlideShowCallbacks.rb:71
msgid "Aborted"
msgstr "중단됨"

#. message in the installation log widget, %1 is a patch name which contains the script
#: src/modules/SlideShowCallbacks.rb:143
msgid "Starting script %1"
msgstr "%1 스크립트 시작"

#. label, %1 is patch name with version and architecture
#: src/modules/SlideShowCallbacks.rb:198
msgid ""
"Patch %1\n"
"\n"
msgstr ""
"패치 %1\n"
"\n"

#. warning popup - %1 is directory name (e.g. /boot)
#: src/modules/SlideShowCallbacks.rb:333
msgid ""
"The disk space in partition %1 is nearly exhausted.\n"
"Continue with the installation?"
msgstr ""
"파티션 %1 에 디스크 공간이 얼마 남지 않았습니다.\n"
"설치를 계속하시겠습니까?"

#. yes-no popup
#: src/modules/SlideShowCallbacks.rb:367
msgid ""
"The disk space is nearly exhausted.\n"
"Continue with the installation?"
msgstr ""
"디스크 공간이 얼마 남지 않았습니다.\n"
"설치를 계속하시겠습니까?"

#  message in a progress popup
#. remote
#: src/modules/SlideShowCallbacks.rb:443
msgid "Downloading delta RPM %1 (download size %2)"
msgstr "%1 델타 RPM 다운로드 중(다운로드 크기 %2)"

#  message popup
#. error in installation log, %1 is detail error description
#: src/modules/SlideShowCallbacks.rb:472
msgid "Failed to download delta RPM: %1"
msgstr "다음 델타 RPM을 다운로드하지 못했습니다. %1"

#  message popup
#. error in installation log, %1 is detail error description
#: src/modules/SlideShowCallbacks.rb:481
msgid "Failed to apply delta RPM: %1"
msgstr "다음 델타 RPM을 적용하지 못했습니다. %1"

#  Progress step 2/3
#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:33
msgid "&Scan Using SLP..."
msgstr "SLP를 사용하여 스캔(&S)..."

#  dialog caption
#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:35
msgid "Commun&ity Repositories"
msgstr "커뮤니티 저장소(&I)"

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:37
msgid "&Extensions and Modules from Registration Server..."
msgstr "등록 서버에서 확장 및 모듈(&E)..."

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:39
msgid "Specify &URL..."
msgstr "URL 지정(&U)..."

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:41
msgid "&FTP..."
msgstr "FTP(&F)..."

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:43
msgid "&HTTP..."
msgstr "HTTP(&H)..."

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:45
msgid "HTT&PS..."
msgstr "HTTPS(&P)..."

#. radio button
#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:47 src/modules/SourceDialogs.rb:1776
msgid "S&MB/CIFS"
msgstr "S&MB/CIFS"

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:49
msgid "NF&S..."
msgstr "NF&S..."

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:51
msgid "&CD..."
msgstr "CD...(&C)"

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:53
msgid "&DVD..."
msgstr "DVD...(&D)"

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:55
msgid "&Hard Disk..."
msgstr "하드 디스크(&H)..."

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:57
msgid "&USB Mass Storage (USB Stick, Disk)..."
msgstr "USB 대용량 스토리지(USB 스틱, 디스크)..."

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:59
msgid "&Local Directory..."
msgstr "Local 디렉터리(&L)..."

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:61
msgid "&Local ISO Image..."
msgstr "내부 ISO 이미지(&L)..."

#. check box
#: src/modules/SourceDialogs.rb:63
msgid "&Download repository description files"
msgstr "저장소 설명 파일 내려받기(&D)"

#. Help text suffix for some types of the media
#: src/modules/SourceDialogs.rb:120
msgid ""
"<p>If the location is a file holding an ISO image\n"
"of the media, set <b>ISO Image</b>.</p>"
msgstr ""
"<p>위치가 미디어의 ISO 이미지가 보관된\n"
"파일이면 <b>ISO 이미지</b>를 설정합니다.</p>"

#. Help text suffix for some types of the media
#: src/modules/SourceDialogs.rb:125
msgid ""
"<p>If the repository is on multiple media,\n"
"set the location of the first media of the set.</p>\n"
msgstr ""
"<p>저장소가 여러 미디어에 있으면\n"
"해당 미디어의 첫 번째 미디어 위치를 설정하세요.</p>\n"

#. text entry
#: src/modules/SourceDialogs.rb:139
msgid "&Server Name"
msgstr "서버 이름(&S)"

#. text entry
#. text entry
#: src/modules/SourceDialogs.rb:147 src/modules/SourceDialogs.rb:1640
msgid "&Path to Directory or ISO Image"
msgstr "디렉터리 또는 ISO 이미지 경로(&P)"

#. checkbox label
#: src/modules/SourceDialogs.rb:155
msgid "&ISO Image"
msgstr "ISO 이미지(&I)"

#. checkbox label
#: src/modules/SourceDialogs.rb:157
msgid "N&FS v4 Protocol"
msgstr "NFS v4 프로토콜(&F)"

#  Table label for basic-options listing
#: src/modules/SourceDialogs.rb:163
msgid "Mount Options"
msgstr "마운트 옵션"

#. TRANSLATORS: "(default)" - is a combobox value and means default libzypp
#. NFS mount option (users can change it to anything else, the field is editable)
#: src/modules/SourceDialogs.rb:167
msgid "(default)"
msgstr "(기본)"

#  translators: command line help text for groupname option
#: src/modules/SourceDialogs.rb:178
msgid "URL of the Repository"
msgstr "저장소의 URL"

#. frame
#: src/modules/SourceDialogs.rb:187
msgid "P&rotocol"
msgstr "프로토콜(&r)"

#  translators: command line help text for groupname option
#. input field label
#: src/modules/SourceDialogs.rb:197
msgid "&URL of the Repository"
msgstr "저장소의 URL(&U)"

#. label / dialog caption
#. bugzilla #219759
#. service label can be empty (not defined)
#: src/modules/SourceDialogs.rb:212 src/modules/SourceManagerSLP.rb:323
msgid "Repository URL"
msgstr "저장소 URL"

#. label / dialog caption
#: src/modules/SourceDialogs.rb:214
msgid "NFS Server"
msgstr "NFS 서버"

#. label / dialog caption
#. label / dialog caption
#: src/modules/SourceDialogs.rb:216 src/modules/SourceDialogs.rb:218
msgid "CD or DVD Media"
msgstr "CD 또는 DVD 미디어"

#  entry of bootloader menu - only a-z, A-Z, 0-9, _ and blank space
#  are allowed, otherwise translartion won't be used
#  try to keep short, may be shortened due to bootloader limitations
#. label / dialog caption
#: src/modules/SourceDialogs.rb:220
msgid "Hard Disk"
msgstr "하드디스크"

#. label / dialog caption
#: src/modules/SourceDialogs.rb:222
msgid "USB Stick or Disk"
msgstr "USB 스틱 또는 디스크"

#. label / dialog caption
#. dialog caption
#: src/modules/SourceDialogs.rb:224 src/modules/SourceDialogs.rb:945
msgid "Local Directory"
msgstr "로컬 디렉터리"

#. label / dialog caption
#: src/modules/SourceDialogs.rb:226
msgid "Local ISO Image"
msgstr "내부 ISO 이미지"

#. label / dialog caption
#. label / dialog caption
#. label / dialog caption
#. label / dialog caption
#. label / dialog caption
#: src/modules/SourceDialogs.rb:228 src/modules/SourceDialogs.rb:230
#: src/modules/SourceDialogs.rb:232 src/modules/SourceDialogs.rb:234
#: src/modules/SourceDialogs.rb:236
msgid "Server and Directory"
msgstr "서버 디렉터리"

# src/dsl/dialogs.ycp:478
#  translators: error message
#. popup message
#: src/modules/SourceDialogs.rb:485
msgid "The name of the repository cannot be empty."
msgstr "저장소 이름은 비워 둘 수 없습니다."

#. text entry
#: src/modules/SourceDialogs.rb:498
msgid "&Repository Name"
msgstr "저장소 이름(&R)"

#. help text
#: src/modules/SourceDialogs.rb:513
msgid ""
"<p><big><b>Repository Name</b></big><br>\n"
"Use <b>Repository Name</b> to specify the name of the repository. If it is "
"empty, YaST will use the product name (if available) or the URL as the name."
"</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>저장소 이름</b></big><br>\n"
"<b>저장소 이름</b>을 사용하여 저장소의 이름을 지정합니다. 만약 비어 있을경우 "
"YaST 제품이름 또는 URL을 이름으로 지정합니다.</p>\n"

#. text entry
#: src/modules/SourceDialogs.rb:527
msgid "&Service Name"
msgstr "서비스 이름(&S)"

#. help text
#: src/modules/SourceDialogs.rb:535
msgid ""
"<p><big><b>Service Name</b></big><br>\n"
"Use <b>Service Name</b> to specify the name of the service. If it is empty, "
"YaST will use part of the service URL as the name.</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>서비스 이름</b></big><br>\n"
"<b>서비스 이름</b>을 사용하여 서비스의 이름을 지정합니다. 이것이 비어 있으면 "
"서비스 URL을 이름으로 사용하게 됩니다.</p>\n"

# src/dsl/dialogs.ycp:478
#  error popup
#. popup message
#: src/modules/SourceDialogs.rb:570
msgid "URL cannot be empty."
msgstr "URL을 비워 둘 수 없습니다."

#. text entry
#: src/modules/SourceDialogs.rb:584
msgid "&URL"
msgstr "URL(&U)"

#. help text
#: src/modules/SourceDialogs.rb:598
msgid ""
"<p><big><b>Repository URL</b></big><br>\n"
"Use <b>URL</b> to specify the URL of the repository.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>저장소 URL</b></big><br>\n"
"<b>URL</b>을 사용하여 저장소 URL을 지정합니다.</p>"

#. Get widget description map
#. @return widget description map
#. Get widget description map
#. @return widget description map
#: src/modules/SourceDialogs.rb:771 src/modules/SourceDialogs.rb:1912
msgid "Edit Parts of the URL"
msgstr "URL의 부분 편집"

#: src/modules/SourceDialogs.rb:778 src/modules/SourceDialogs.rb:1919
msgid "Edit Complete URL"
msgstr "전체 URL 편집"

#. help text
#: src/modules/SourceDialogs.rb:790
msgid ""
"<p><big><b>NFS Server</b></big><br>\n"
"Use <b>Server Name</b> and <b>Path to Directory or ISO Image</b>\n"
"to specify the NFS server host name and path on the server.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>NFS 서버</b></big><br>\n"
"<b>서버 이름</b>과 <b>디렉터리 경로 또는 ISO 이미지</b>\n"
"를 사용하여 NFS 서버 호스트 이름과 경로를 지정.</p>"

#: src/modules/SourceDialogs.rb:797
msgid ""
"<p><big><b>Mount Options</b></big><br>\n"
"You can specify extra options used for mounting the NFS volume.\n"
"This is an expert option, keeping the default value is recommened. See "
"<b>man 5 nfs</b>\n"
"for details and the list of supported options."
msgstr ""
"<p><big><b>마운트 옵션</b></big><br>\n"
"NFS 볼륨 마운트에 사용되는 추가 옵션을 지정할 수 있습니다.\n"
"이것은 전문가 옵션으로, 기본값을 사용하는 것이 좋습니다. 자세한 내용 및 지원"
"되는 옵션 목록을 보려면 <b>man 5 nfs</b>를\n"
"참조하십시오."

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:852
msgid "&CD-ROM"
msgstr "CD-ROM(&C)"

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:854
msgid "&DVD-ROM"
msgstr "DVD-ROM(&D)"

#: src/modules/SourceDialogs.rb:859
msgid ""
"<p><big><b>CD or DVD Media</b></big><br>\n"
"Set <b>CD-ROM</b> or <b>DVD-ROM</b> to specify the type of media.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>CD 또는 DVD Media</b></big><br>\n"
"미디어의 종류를 지정하려면 <b>CD-ROM</b>이나 <b>DVD-ROM</b>을 설정합니다.</p>"

#. dialog caption
#: src/modules/SourceDialogs.rb:960
msgid "ISO Image File"
msgstr "ISO 이미지 파일"

#  error message
#. error popup - the entered path is not a directory
#: src/modules/SourceDialogs.rb:983
msgid ""
"The entered path is not a directory\n"
"or the directory does not exist.\n"
msgstr ""
"입력한 경로는 디렉터리가 \n"
"아니거나 없는 디렉터리입니다.\n"

#. error popup - the entered path is not a regular file
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1013
msgid ""
"The entered path is not a file\n"
"or the file does not exist.\n"
msgstr ""
"입력한 경로는 파일이 \n"
"아니거나 없는 파일입니다.\n"

#. continue/cancel popup, %1 is a file name
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1037
msgid ""
"File '%1'\n"
"does not seem to be an ISO image.\n"
"Use it anyway?\n"
msgstr ""
"'%1'파일 \n"
"ISO 이미지로 보이지 않습니다.\n"
"사용 하시겠습니까?\n"

#. text entry
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1058
msgid "&Path to Directory"
msgstr "디렉터리 경로(&P)"

#. checkbox label
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1066 src/modules/SourceDialogs.rb:1324
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1391
msgid "&Plain RPM Directory"
msgstr "순수 RPM 디렉터리(&P)"

#: src/modules/SourceDialogs.rb:1081
msgid ""
"<p><big><b>Local Directory</b></big><br>\n"
"Use <b>Path to Directory</b> to specify the path to the\n"
"directory. If the directory contains only RPM packages without\n"
"any metadata (i.e. there is no product information), then check option\n"
"<b>Plain RPM Directory</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>로컬 디렉토리</b></big><br>\n"
"<b>디렉토리 경로</b>를 사용하여 디렉토리 경로를\n"
"지정합니다. 디렉토리에 메타데이터 없이 RPM 패키지만\n"
"포함되어 있는 경우(즉, 제품 정보 없음)\n"
"<b>일반 RPM 디렉토리</b> 옵션을 선택하십시오.</p>\n"

#. `opt(`hstretch),
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1317
msgid "&USB Mass Storage Device"
msgstr "USB 대용량 저장 장치(&U)"

#  type of item (displayed in the table)
#. the spacing is added to make the widget wider
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1322 src/modules/SourceDialogs.rb:1389
msgid "&File System"
msgstr "파일 시스템(&F)"

#  type of item (displayed in the table)
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1323 src/modules/SourceDialogs.rb:1390
msgid "Dire&ctory"
msgstr "디렉터리(&C)"

#: src/modules/SourceDialogs.rb:1328
msgid ""
"<p><big><b>USB Stick or Disk</b></big><br>\n"
"Select the USB device on which the repository is located.\n"
"Use <b>Path to Directory</b> to specify the directory of the repository.\n"
"If the path is omitted, the system will use the root directory of the disk.\n"
"If the directory contains only RPM packages without\n"
"any metadata (i.e. there is no product information), then check option\n"
"<b>Plain RPM Directory</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>USB 스틱 또는 디스크</b></big><br>\n"
"리포지토리가 있는 USB 장치를 선택합니다.\n"
"<b>디렉토리 경로</b>를 사용하여 리포지토리 디렉토리를 지정하십시오.\n"
"경로가 생략된 경우 시스템에서 디스크의 루트 디렉토리를 사용합니다.\n"
"디렉토리에 메타데이터 없이 RPM 패키지만\n"
"포함되어 있는 경우(즉, 제품 정보 없음)\n"
"<b>일반 RPM 디렉토리</b> 옵션을 선택하십시오.</p>\n"

#. 'auto' is a value in the combo box widget, do not translate it!
#. 'auto' is a value in the combo box widget, do not translate it!
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1338 src/modules/SourceDialogs.rb:1405
msgid ""
"<p>The file system used on the device will be detected automatically\n"
"if you select file system 'auto'. If the detection fails or you\n"
"want to use a certain file system, select it from the list.</p>\n"
msgstr ""
"<p>파일 시스템 'auto'를 선택하는 경우 장치에 사용된\n"
"파일 시스템이 자동으로 검색됩니다. 검색에 실패하거나\n"
"특정 파일 시스템을 사용하려는 경우 목록에서 선택하십시오.</p>\n"

#  combo box label
#. combobox title
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1388
msgid "&Disk Device"
msgstr "디스크 장치(&D)"

#: src/modules/SourceDialogs.rb:1395
msgid ""
"<p><big><b>Disk</b></big><br>\n"
"Select the disk on which the repository is located.\n"
"Use <b>Path to Directory</b> to specify the directory of the repository.\n"
"If the path is omitted, the system will use the root directory of the disk.\n"
"If the directory contains only RPM packages without\n"
"any metadata (i.e. there is no product information), then check option\n"
"<b>Plain RPM Directory</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>디스크</b></big><br>\n"
"리포지토리가 있는 디스크를 선택합니다.\n"
"<b>디렉토리 경로</b>를 사용하여 리포지토리 디렉토리를 지정하십시오.\n"
"경로가 생략된 경우 시스템에서 디스크의 루트 디렉토리를 사용합니다.\n"
"디렉토리에 메타데이터 없이 RPM 패키지만\n"
"포함되어 있는 경우(즉, 제품 정보 없음)\n"
"<b>일반 RPM 디렉토리</b> 옵션을 선택하십시오.</p>\n"

#. text entry
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1421
msgid "&Path to ISO Image"
msgstr "ISO 이미지 경로(&P)"

#. push button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1441
msgid ""
"<p><big><b>Local ISO Image</b></big><br>\n"
"Use <b>Path to ISO Image</b> to specify the path to the\n"
"ISO image file.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>내부 ISO 이미지</b></big><br>\n"
"<b>ISO 이미지 경로</b>를 사용하여 ISO 이미지 파일의\n"
" 경로를 지정 합니다.</p>"

#. text entry
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1622
msgid "Server &Name"
msgstr "서버 이름(&N)"

#: src/modules/SourceDialogs.rb:1626
msgid "&Port"
msgstr "포트(&P)"

#. text entry
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1631
msgid "&Share"
msgstr "공유(&S)"

#. checkbox label
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1644
msgid "ISO &Image"
msgstr "ISO 이미지(&I)"

#. text entry
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1647
msgid "&Directory on Server"
msgstr "서버상의 디렉터리:(&D)"

#. frame
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1652
msgid "Au&thentication"
msgstr "인증(&t)"

#. check box
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1659
msgid "&Anonymous"
msgstr "익명(&A)"

#. text entry
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1668
msgid "&Workgroup or Domain"
msgstr "작업그룹 또는 도메인(&W)"

# src/dsl/dialogs.ycp:140
#. text entry
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1677
msgid "&User Name"
msgstr "사용자 이름(&U)"

# src/dsl/dialogs.ycp:143 src/dsl/dialogs.ycp:154
# src/provider/dialogs.ycp:325
#. password entry
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1684
msgid "&Password"
msgstr "열쇠글(&P)"

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1759
msgid "&FTP"
msgstr "FTP(&F)"

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1762
msgid "H&TTP"
msgstr "HTTP(&T)"

#. radio button
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1769
msgid "HTT&PS"
msgstr "HTTPS(&P)"

#. help text - server dialog
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1943
msgid ""
"<p><big><b>Server and Directory</b></big><br>\n"
"Use <b>Server Name</b> and <b>Path to Directory or ISO Image</b>\n"
"to specify the NFS server host name and path on the server.\n"
"To enable authentication, uncheck <b>Anonymous</b> and specify the\n"
"<b>User Name</b> and the <b>Password</b>.</p>\n"
"<p>\n"
"For the SMB/CIFS repository, specify <b>Share</b> name and <b>Path to "
"Directory\n"
"or ISO Image</b>. \n"
"If the location is a file holding an ISO image\n"
"of the media, set <b>ISO Image</b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p><big><b>서버 및 디렉터리</b></big><br>\n"
"NFS 서버 호스트 이름과 서버에서의 경로를 지정하려면\n"
"<b>서버 이름</b>과 <b>디렉터리 또는 ISO 이미지 경로</b>를 사용합니다.\n"
"인증을 활성화하려면 <b>익명</b>의 선택을 취소하고 \n"
"<b>사용자 이름</b>과 <b>열쇠글</b>를 지정합니다.<p>\n"
"<p>\n"
"SMB/CIFS 저장소의 경우 <b>공유</b> 이름과 <b>디렉터리 또는 ISO 이미지 \n"
"경로</b>를 지정합니다. \n"
"위치가 미디어의 ISO 이미지가 보관된 \n"
"파일이면 <b>ISO 이미지</b>를 설정합니다.</p>\n"

#. help text - server dialog, there is a "Port" widget
#: src/modules/SourceDialogs.rb:1956
msgid ""
"<p>It is possible to set the <b>Port</b> number for a HTTP/HTTPS "
"repository.\n"
"Leave it empty to use the default port.</p>\n"
msgstr ""
"<p>HTTP/HTTPS 저장소의 경우 <b>포트</b> 번호를 지정할 수 있습니다.\n"
"비워두면 기본 포트를 사용합니다.</p>\n"

#. Returns whether Community Repositories are defined in the control file.
#.
#. @return [Boolean] whether defined
#: src/modules/SourceDialogs.rb:2018
msgid "I would li&ke to install an additional Add On Product"
msgstr "추가 기능 제품을 더 설치하고 싶습니다(&K)."

#: src/modules/SourceDialogs.rb:2037
msgid "Net&work Configuration..."
msgstr "네트워크 구성(&W)..."

#. help text
#: src/modules/SourceDialogs.rb:2153
msgid ""
"<p><big><b>Media Type</b></big><br>\n"
"The software repository can be located on CD, on a network server,\n"
"or on the hard disk.</p>"
msgstr ""
"<p><big><b>미디어 형식</b></big><br>\n"
"소프트웨어 저장소는 CD, 네트워크 서버, \n"
"하드디스크로 설정할 수 있습니다.</p>"

#. help, continued
#: src/modules/SourceDialogs.rb:2162
msgid ""
"<p>\n"
"To add  <b>CD</b> or <b>DVD</b>,\n"
"have the product CD set or the DVD available.</p>"
msgstr ""
"<p>\n"
"<b>CD</b>나 <b>DVD</b>를 추가하려면\n"
" 사용 가능한 제품 CD 세트나 DVD가 필요합니다.</p>"

#. help, continued
#: src/modules/SourceDialogs.rb:2172
msgid ""
"<p>\n"
"The product CDs can be copied to the hard disk.\n"
"Enter the path to the first CD, for example, /data1/<b>CD1</b>.\n"
"Only the base path is required if all CDs are copied\n"
"into the same directory.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"제품 CD를 하드 디스크로 복사할 수 있습니다.\n"
"첫 번째 CD의 경로를 입력하십시오(예: /data1/<b>CD1</b>).\n"
"모든 CD가 동일한 디렉토리에 복사되는 경우에만\n"
"기본 경로가 필요합니다.</p>\n"

#. help, continued
#: src/modules/SourceDialogs.rb:2184
msgid ""
"<p>\n"
"Network installation requires a working network connection.\n"
"Specify the directory in which the packages from\n"
"the first CD are located, such as /data1/CD1.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"네트워크 설치에는 작동하는 네트워크 연결이 필요합니다.\n"
"첫 번째 CD의 패키지가 있는 디렉토리를\n"
"지정하십시오(예: /data1/CD1).</p>\n"

#. error popup
#: src/modules/SourceDialogs.rb:2201
msgid "Select the media type"
msgstr "미디어 유형 선택"

#: src/modules/SourceDialogs.rb:2207
msgid "Insert the add-on product CD"
msgstr "Add-On 제품 CD를 삽입하십시오."

#: src/modules/SourceDialogs.rb:2208
msgid "Insert the add-on product DVD"
msgstr "Add-On 제품 DVD를 삽입하십시오."

# src/dsl/dialogs.ycp:324 src/services/dns.ycp:160
#  popup error message
#. ask for a medium
#: src/modules/SourceDialogs.rb:2226
msgid "No USB disk was detected."
msgstr "검색된 USB 디스크 없음."

#. use three slashes as third slash means path
#: src/modules/SourceDialogs.rb:2442
msgid ""
"<p><b>Download Files</b><br>\n"
"Each repository has description files which describe the content of the\n"
"repository. Check <b>Download repository description files</b> to download "
"the\n"
"files when closing this YaST module. If the option is unchecked, YaST will\n"
"automatically download the files when it needs them later. </p>\n"
msgstr ""
"<p><b>파일 다운로드</b><br>\n"
"각 리포지토리에는 리포지토리 내용을 설명하는 설명 파일이\n"
"있습니다. 이 YaST 모듈을 닫을 때 파일을 다운로드하려면\n"
"<b>리포지토리 설명 파일 다운로드</b>를 선택하십시오. 옵션이 선택 취소된 경우 "
"YaST에서\n"
"나중에 필요할 때 파일을 자동으로 다운로드합니다. </p>\n"

#. dialog caption
#: src/modules/SourceDialogs.rb:2662
msgid "Media Type"
msgstr "미디어 종류"

#. dialog caption
#: src/modules/SourceDialogs.rb:2686
msgid "Add On Product"
msgstr "추가 기능 제품"

#. Returns boolean whether user confirmed to abort the configuration
#.
#. @return [Boolean] whether to abort
#: src/modules/SourceDialogs.rb:2717
msgid "URL scheme '%s' is not valid."
msgstr "URL 구성표 '%s'이(가) 잘못되었습니다."

#. SourceManager read dialog caption
#: src/modules/SourceManager.rb:100
msgid "Initializing Available Repositories"
msgstr "사용 가능한 저장소 초기화"

#  Summary text
#. Progress stage 1/3
#: src/modules/SourceManager.rb:112
msgid "Read configured repositories"
msgstr "구성된 저장소 읽기"

#  Progress step
#. Progress stage 2/3
#: src/modules/SourceManager.rb:114
msgid "Detect available repositories via SLP"
msgstr "SLP를 통해 사용 가능한 저장소 검색"

#. Progress step 1/3
#: src/modules/SourceManager.rb:118
msgid "Reading configured repositories..."
msgstr "구성된 저장소 읽는 중..."

#  Progress step
#. Progress step 2/3
#: src/modules/SourceManager.rb:120
msgid "Detecting available repositories..."
msgstr "사용 가능한 저장소 검색 중..."

#  progress step
#. Progress finished
#. Progress finished
#: src/modules/SourceManager.rb:122 src/modules/SourceManager.rb:200
msgid "Finished"
msgstr "완료됨"

#  Error message
#. Error message
#: src/modules/SourceManager.rb:133
msgid "Cannot read repositories."
msgstr "저장소를 읽을 수 없음."

#  translators: error message - default host cannot be deleted
#. Error message
#: src/modules/SourceManager.rb:141
msgid "Cannot detect available repositories."
msgstr "사용 가능한 저장소를 검색할 수 없음."

#. popup message header
#: src/modules/SourceManager.rb:160
msgid "Unable to save changes to the repository.\n"
msgstr "저장소의  변경 내용을 저장할 수 없음.\n"

# src/clients/lan_auto.ycp:63
#. SourceManager read dialog caption
#: src/modules/SourceManager.rb:183
msgid "Saving Repository Configuration"
msgstr "저장소 구성 저장"

#  Progress stage 2/3
#. Progress stage 1/1
#: src/modules/SourceManager.rb:194
msgid "Write repository settings"
msgstr "저장소 설정 쓰기"

#  translators: progress step 1/1
#. Progress step 1/1
#: src/modules/SourceManager.rb:198
msgid "Writing the settings..."
msgstr "설정을 기록하고 있습니다..."

#  command line help text for add action
#. Create a repository from an URL
#: src/modules/SourceManager.rb:296
msgid "Adding repository..."
msgstr "저장소 추가 중..."

#  translators: service status radio button label
#  translators: server module status
#. status info, to be used inside summary
#: src/modules/SourceManager.rb:395
msgid "Disabled"
msgstr "비활성화"

#  translators: fallback name for a module at command line
#. translators: name of a repository if no other idenfication found
#: src/modules/SourceManager.rb:407
msgid "unknown"
msgstr "알 수 없음"

#. corresponds to the "Enable/Disable" button
#: src/modules/SourceManager.rb:430
msgid "On"
msgstr "켜기"

#. corresponds to the "Enable/Disable" button
#: src/modules/SourceManager.rb:432
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#  dialog caption
#. summary header
#: src/modules/SourceManager.rb:472
msgid "Configured Repositories"
msgstr "구성된 저장소"

#. To adjust the width of the dialog, look for the more lengthy device label
#. (and add some extra space for the frame)
#: src/modules/SourceManager.rb:671
msgid "&Drive to eject"
msgstr "드라이브 꺼냄(&D)"

#. translators: popup heading (progress popup)
#: src/modules/SourceManagerSLP.rb:51
msgid "SLP Search"
msgstr "SLP 검색"

# src/isdn/interface.ycp:87
#. progress information
#. progress information
#: src/modules/SourceManagerSLP.rb:57 src/modules/SourceManagerSLP.rb:81
msgid "Scanning network for installation services..."
msgstr "설치 서비스에 대해 네트워크 검색하는 중..."

#. frame label
#: src/modules/SourceManagerSLP.rb:106
msgid "Filter Form"
msgstr "거르개 양식"

#  frame label, around checkbuttons
#. translators: popup heading
#: src/modules/SourceManagerSLP.rb:158
msgid "Choose SLP Repository"
msgstr "SLP 저장소 선택"

#. tree label (tree of available products)
#: src/modules/SourceManagerSLP.rb:171
msgid "Available Installation &Products"
msgstr "설치 가능한 제품(&P)"

#: src/modules/SourceManagerSLP.rb:176
msgid "&Details..."
msgstr "세부 사항(&D)..."

#. error popup
#. message popup
#: src/modules/SourceManagerSLP.rb:211 src/modules/SourceManagerSLP.rb:217
msgid "No details are available."
msgstr "사용할 수 있는 세부 정보가 없습니다."

#. min Y in UI
#: src/modules/SourceManagerSLP.rb:274
msgid "Repository Details"
msgstr "저장소 세부항목"

#  Table header item - DNS key listing
#  table header
#. table header item
#: src/modules/SourceManagerSLP.rb:281
msgid "Key"
msgstr "키"

#. table header item
#: src/modules/SourceManagerSLP.rb:283
msgid "Value"
msgstr "값"

#. message popup
#: src/modules/SourceManagerSLP.rb:403
msgid ""
"Select one of the offered options.\n"
"More repositories are available for this product.\n"
msgstr ""
"제공된 옵션 중 하나를 선택하십시오.\n"
"이 제품에 대한 추가 리포지토리를 사용할 수 있습니다.\n"

#. popup error
#: src/modules/SourceManagerSLP.rb:423
msgid ""
"An internal error occurred.\n"
"The selected repository has no URL."
msgstr ""
"내부 오류가 발생했습니다.\n"
"선택한 저장소에 URL이 없습니다."

# src/config/modem.y2cc:11 src/modem/complex.ycp:96 src/modem/wizards.ycp:65
# src/modem/wizards.ycp:84
#  Routing dialog caption
#. progress information, %1 stands for number of services
#: src/modules/SourceManagerSLP.rb:493
msgid "Collecting information of %1 services found..."
msgstr "발견된 %1 서비스의 정보 수집하는 중..."

#. error popup
#: src/modules/SourceManagerSLP.rb:591
msgid ""
"No SLP repositories have been found on your network.\n"
"This could be caused by a running SuSEfirewall2,\n"
"which probably blocks the network scanning."
msgstr ""
"네트워크에서 SLP 저장소를 찾을 수 없습니다.\n"
"원인은 네트워크 검색을 방해하는 SuSEfirewall2가\n"
" 실행되고 있기 때문입니다."

#. error popup
#: src/modules/SourceManagerSLP.rb:600
msgid "No SLP repositories have been found on your network."
msgstr "네트워크에서 SLP 저장소를 찾을 수 없습니다."

#. Warning message, e.g.: Partition /usr needs 35 MB more disk space
#: src/modules/SpaceCalculation.rb:870
msgid "Partition \"%1\" needs %2 more disk space."
msgstr "\"%1\" 파티션에 %2 디스크 공간이 더 필요합니다."

#. popup message
#: src/modules/SpaceCalculation.rb:890
msgid ""
"Deselect packages or delete data or temporary files\n"
"before updating the system.\n"
msgstr ""
"시스템을 업데이트하기 전에 패키지를 선택 취소하거나 데이터 또는\n"
"임시 파일을 삭제하십시오.\n"

#. popup message
#: src/modules/SpaceCalculation.rb:899
msgid "Deselect some packages."
msgstr "일부 패키지를 선택 취소하십시오."

#~ msgid ""
#~ "GNOME is a powerful and intuitive desktop\n"
#~ "environment that uses Evolution as mailer,\n"
#~ "Firefox as browser, and Nautilus as file manager.\n"
#~ msgstr ""
#~ "GNOME은 Evolution을 메일러,\n"
#~ "Firefox를 브라우저, Nautilus를 파일 관리자로\n"
#~ "사용하는 강력하고 직관적인 데스크톱 환경입니다.\n"

#~ msgid ""
#~ "KDE is a powerful and intuitive desktop\n"
#~ "environment that uses Kontact as mailer,\n"
#~ "Dolphin as file manager, and offers\n"
#~ "both Firefox and Konqueror as Web browsers.\n"
#~ msgstr ""
#~ "KDE는 Kontact을 메일로,\n"
#~ "Dolphin을 파일 관리자로 사용하고 Firefox 및\n"
#~ "Konqueror 둘 다를 웹 브라우저로 제공하는 강력하고\n"
#~ "직관적인 데스크톱 환경입니다.\n"

#~ msgid ""
#~ "<p>Both <b>KDE</b> and <b>GNOME</b> are powerful and intuitive\n"
#~ "desktop environments. They combine ease of use\n"
#~ "and attractive graphical interfaces with their\n"
#~ "own sets of perfectly integrated applications.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>KDE</b>와 <b>GNOME</b> 모두 강력하고 직관적인 데스크톱\n"
#~ "환경입니다. 이 두 환경에는 사용하기 쉽고\n"
#~ " 보기 좋은 그래픽 인터페이스 및 완벽하게 통합된\n"
#~ " 자체 응용 프로그램 모음이 결합되어 있습니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>Choosing the default <b>GNOME</b> or <b>KDE</b> desktop\n"
#~ "environment installs a broad set of the\n"
#~ "most important desktop applications on your\n"
#~ "system.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>기본 데스크톱 환경으로 <b>GNOME</b> 또는 <b>KDE</b>를\n"
#~ "선택하면 광범위한 분야의 가장 중요한\n"
#~ " 데스크톱 응용 프로그램들이 시스템에\n"
#~ " 설치됩니다.</p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>Choose <b>Other</b> then select from\n"
#~ "an alternative, such as a text-only system or a minimal graphical\n"
#~ "system with a basic window manager.</p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>기타</b>를 선택한 후 기본 창\n"
#~ "관리자를 제공하는 텍스트 전용 시스템 또는 최소 그래픽 시스템과 \n"
#~ "같은 대체 환경을 선택할 수 있습니다.</p>"

#~ msgid "&KDE"
#~ msgstr "KDE(&K)"

#~ msgid "&GNOME"
#~ msgstr "그놈(&G)"

#~ msgid "&Other"
#~ msgstr "기타(&O)"

#  Headline for X11 configuration screen:
#  The user selects screen resolution and color depth.
#~ msgid "Desktop Selection"
#~ msgstr "데스크톱 선택"

#  Popup text
#~ msgid ""
#~ "No desktop was selected. Select the\n"
#~ "desktop to install."
#~ msgstr ""
#~ "데스크톱을 선택하지 않았습니다. 설치할 데스크톱을\n"
#~ "선택하십시오."

#~ msgid "&Minimal Graphical System"
#~ msgstr "최소 그래픽 시스템(&M)"

#~ msgid "&Text Mode"
#~ msgstr "텍스트 모드(&T)"

#  error message - %1 is file name
#~ msgid "Unable to add product %1."
#~ msgstr "%1 제품을 추가할 수 없습니다."

#~ msgid ""
#~ "If you want to print this EULA, you can find it\n"
#~ "on the first media in the file %1"
#~ msgstr ""
#~ "이 EULA의 인쇄는 첫번째 미디어의 \n"
#~ "%1 파일로 할 수 있습니다."

#~ msgid ""
#~ "Refusing the license agreement cancels the installation.\n"
#~ "Really refuse the agreement?"
#~ msgstr ""
#~ "사용권 동의를 거부하면 설치가 취소됩니다.\n"
#~ "정말 동의를 거부 하시겠습니까?"

#  message in a progress popup
#~ msgid "Downloading patch RPM %1 (download size %2)"
#~ msgstr "%1 패치 RPM 다운로드 중(다운로드 크기 %2)"

#  message popup
#~ msgid "Failed to download patch RPM: %1"
#~ msgstr "다음 패치 RPM을 다운로드하지 못했습니다. %1"

#~ msgid "&Yes, I Agree to the License Agreement"
#~ msgstr "예. 사용권 계약에 동의합니다(&Y)"

#, fuzzy
#~| msgid "N&o, I Do Not Agree"
#~ msgid "N&o, I Do not Agree"
#~ msgstr "아니요. 동의하지 않습니다(&O)"

#~ msgid "&USB Stick or Disk..."
#~ msgstr "USB 스틱 또는 디스크(&U)..."

#~ msgid ""
#~ "<p>All registered repositories are shown here.\n"
#~ "</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>등록된 모든 저장소가 여기에 표시됩니다.\n"
#~ "</p>\n"

#  Additional hint when trying to abort program in spite of changes
#~ msgid "All changes will be lost. Really exit?"
#~ msgstr "모든 변경 사항을 잃게 됩니다. 종료 하시겠습니까?"

# src/dsl/dialogs.ycp:478
#  error popup
#~ msgid "Search expression must not be empty!"
#~ msgstr "검색 표현은 비워둘 수 없습니다!"

#~ msgid "<b>Repository URL:</b> %1<br>"
#~ msgstr "<b>저장소 URL:</b> %1<br>"

#  part of the package description
#~ msgid "<b>Version:</b> %1<br>"
#~ msgstr "<b>버전: </b> %1<br>"

#~ msgid "<b>Architecture:</b> %1<br>"
#~ msgstr "<b>구조:</b> %1<br>"

# src/config/lan.y2cc:11
#~ msgid "Check Network Configuration"
#~ msgstr "네트워크 구성 확인"

#, fuzzy
#~| msgid "Initialize Package Manager"
#~ msgid "Initialize Software Manager"
#~ msgstr "꾸러미 관리자 초기화"

# src/config/lan.y2cc:11
#  translators: progress step
#~ msgid "Checking Network Configuration ..."
#~ msgstr "네트워크 구성 확인 중..."

#, fuzzy
#~| msgid "Initializing Package Manager ... "
#~ msgid "Initializing Software Manager ... "
#~ msgstr "꾸러미 관리자 초기화 중 ..."

#~ msgid "Reading Package Search Setup..."
#~ msgstr "꾸러미 검색 설정 읽는 중..."

#, fuzzy
#~| msgid "<p>Please wait while packager is initializing...</p>"
#~ msgid "<p>Packager is initializing...</p>"
#~ msgstr "<p>꾸러미를 설치하는 동안 잠시 기다려 주세요...</p>"

#  the headline of the search popup
#~ msgid "Package Search"
#~ msgstr "꾸러미 검색"

#  type of item (displayed in the table)
#~ msgid "Search &Expression"
#~ msgstr "표현 검색(&E)"

#  button
#  the Search Button
#~ msgid "&Search"
#~ msgstr "검색(&S)"

#, fuzzy
#~| msgid "Search in"
#~ msgid "Search &in"
#~ msgstr "검색 대상"

#~ msgid "Description"
#~ msgstr "설명"

#  multiline edit header
#~ msgid "Contents"
#~ msgstr "내용"

#~ msgid "&Found Packages"
#~ msgstr "찾은 꾸러미(&F)"

#  end: Actions menu, set status of all packages (title of a submenu)
#~ msgid "&All Selected Packages"
#~ msgstr "모든 선택한 꾸러미(&A)"

#  Dialog title
#~ msgid "Package Description"
#~ msgstr "꾸러미 설명"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p><big><b>Package Search</b></big><br>\n"
#~| "This YaST module enables you to use the functionality of <i>Webpin "
#~| "package search</i>.\n"
#~| "It searches within all known openSUSE build-service and openSUSE "
#~| "community repositories.</p>"
#~ msgid ""
#~ "<p><big><b>Package Search</b></big><br>\n"
#~ "Use the functionality of <i>Webpin package search</i> to search in all "
#~ "known openSUSE build-service and openSUSE community repositories.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><big><b>꾸러미 검색</b></big><br>\n"
#~ "이 YaST 모듈을 활성하하면 <i>Webpin 꾸러미 검색</i>을 사용할 수 있습니"
#~ "다.\n"
#~ "이것은 오픈수세 빌드서비스 및 오픈수세 커뮤니티 저장소를 통틀어 검색하게 "
#~ "됩니다.</p>"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p><big><b>Security</b></big><br>\n"
#~| "The software found is often not part of the distribution itself and the "
#~| "level of trust\n"
#~| "depends on yourself. We do not take any responsibility for installing\n"
#~| "such software.</p>\n"
#~ msgid ""
#~ "<p><big><b>Security</b></big><br> The software found is often not part of "
#~ "the\n"
#~ "distribution itself. You need to decide whether to trust the source of a\n"
#~ "package. We do not take any responsibility for installing such software.</"
#~ "p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p><big><b>보안</b></big><br>\n"
#~ "찾아낸 소프트웨어는 배포판에 포함된것이 아닌 경우가 있으므로 최종적으로 소"
#~ "프트웨어의\n"
#~ "신뢰는 자신이 결정해야 합니다. 그러한 소프트웨어를 설치 한 후(생기는 문제)"
#~ "의\n"
#~ "책임은 사용자에게 있습니다.</p>\n"

#, fuzzy
#~| msgid "Select some packages to install."
#~ msgid "Select packages to install."
#~ msgstr "설치할 꾸러미를 선택하세요."

#~ msgid "Searching for packages..."
#~ msgstr "꾸러미 검색 중..."

#  helptext 1/4 - caption
#, fuzzy
#~| msgid "<p><b>LDAP Search Filter Changes</b></p>"
#~ msgid "<p><b>Search failed</b></p>"
#~ msgstr "<p><b>LDAP 검색 필터 변경</b></p>"

#, fuzzy
#~| msgid "<p><b>No packages matching entered criteria were found</b></p>"
#~ msgid "<p><b>No packages matching entered criteria were found.</b></p>"
#~ msgstr "<p><b>입력한 기준에 맞는 꾸러미가 없음</b></p>"

#, fuzzy
#~| msgid ""
#~| "<p>\n"
#~| "<b>Adding a New GPG Key</b><br>\n"
#~| "To add a new GPG key specify the path to the key file.\n"
#~| "Check the <B>Trusted</B> check box if the key is trusted.\n"
#~| "</p>"
#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "<b>Adding a New GPG Key</b><br>\n"
#~ "To add a new GPG key, specify the path to the key file.\n"
#~ "Check the <B>Trusted</B> check box if the key is trusted.\n"
#~ "</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "<b>새 GPG 키 추가</b><br>\n"
#~ "새 GPG 키를 추가하려면 키 파일의 경로를 지정하세요.\n"
#~ "<B>신뢰함</B>을 선택 하여 키를 신뢰 합니다.\n"
#~ "</p>"

#  richtext
#~ msgid "No further information available."
#~ msgstr "사용가능한 정보가 없습니다."

#~ msgid "Unknown repository"
#~ msgstr "알 수 없는 저장소"

#~ msgid "No further information available, use at your own risk."
#~ msgstr ""
#~ "사용할 수 있는 자세한 정보가 없습니다. 위험은 사용자가 부담~ 저렴해요."

#~ msgid ""
#~ "<p>If you want one or more online repositories to be used,\n"
#~ "select those you want and click <b>Next</b>.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>한개 또는 여러개의 온라인 저장소를 사용할 경우, \n"
#~ "원하는 것을 클릭하고 <b>다음</b>을 누르세요.</p>\n"

#~ msgid "Reading package information. One moment please..."
#~ msgstr "꾸러미 정보를 읽는 중입니다. 잠시 기다리십시오..."

#~ msgid "There was an error in the repository initialization."
#~ msgstr "저장소를 초기화하는 동안 오류가 발생했습니다."

#~ msgid "Search &In"
#~ msgstr "검색 대상(&I)"

#~ msgid ""
#~ "<p><b>These are the release notes made for the first initial release. "
#~ "They are\n"
#~ "part of the installation media. During the configuration steps, if a "
#~ "connection\n"
#~ "to the Internet is available, you can download updated release notes\n"
#~ "from the SUSE Linux Web server.</b></p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p><b>이것은 최초의 릴리스를 위해 만들어진 릴리스 정보로서 설치 \n"
#~ "미디어에 포함되어 있습니다. 인터넷 연결이 가능한 경우 \n"
#~ "설치 중에 수세 리눅스 웹 서버에서 업데이트된 릴리스 정보를 \n"
#~ "다운로드할 수 있습니다.</b></p>"

#  Button that will really abort the installation
#~ msgid "Add-On Product Installation"
#~ msgstr "Add-On 제품 설치"

#~ msgid "Adding software that fits your system."
#~ msgstr "시스템에 맞는 소프트웨어를 추가하는 중입니다."

#~ msgid ""
#~ "The following packages will be installed:\n"
#~ "\n"
#~ "%1\n"
#~ "\n"
#~ "Continue installation?"
#~ msgstr ""
#~ "이 꾸러미는 이미 설치 되어 있습니다:\n"
#~ "\n"
#~ "%1\n"
#~ "\n"
#~ "설치를 계속 하시겠습니까?"

#~ msgid "Selections:<br>"
#~ msgstr "선택:<br>"

#  label of a combo box (medium means floppy or hard disk)
#~ msgid "Medium"
#~ msgstr "미디어"

#~ msgid "Next %1: %2 -- %3"
#~ msgstr "다음 %1: %2 -- %3"

#~ msgid "Re&fresh Now"
#~ msgstr "지금 새로고침(&F)"

#~ msgid "Accept or decline the license agreement."
#~ msgstr "사용권 계약을 수용하거나 거부할 수 있습니다."

#~ msgid ""
#~ "Repository synchronization with ZMD failed.\n"
#~ "Save changes anyway?"
#~ msgstr ""
#~ "ZMD와의 저장소 동기화에 실패했습니다.\n"
#~ "변경 사항을 저장하시겠습니까?"

#~ msgid "Synchronize Changes with &ZENworks"
#~ msgstr "변경 사항을 ZENworks와 동기화(&Z)"

#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "<b>Synchronize Changes with ZENworks</b> will also call <tt>rug</tt>\n"
#~ "to perform the changes in that package management system.</p>\n"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "<b>변경 사항을 ZENworks 와 동기화</b>는 <tt>rug</tt>를 \n"
#~ "호출하여 해당 꾸러미 관리 시스템에서도 같은 변경 작업을 수행합니다.</p>\n"

#  corresponds to the "Enable/Disable" button
#~ msgid " On "
#~ msgstr " 켜기"

#  frame
#~ msgid "Synchronizing with ZENworks"
#~ msgstr "ZENworks와 동기화 중"

#~ msgid ""
#~ "Your service was added successfully in YaST, but could not be "
#~ "synchronized with ZENworks."
#~ msgstr ""
#~ "YaST에서 서비스를 성공적으로 추가했지만, ZenWorks와 동기화하지 못했습니다."

#~ msgid ""
#~ "Your service was deleted successfully in YaST, but could not be "
#~ "synchronized with ZENworks."
#~ msgstr ""
#~ "YaST에서 서비스를 성공적으로 삭제했지만, ZenWorks와 동기화하지 못했습니다."

#~ msgid "Command timed out after %1 milliseconds."
#~ msgstr "%1 밀리초 후에 명령이 시간 초과됩니다."

#~ msgid "Command timed out after %1 seconds."
#~ msgstr "%1 초 후에 명령이 시간 초과됩니다."

#~ msgid "Services"
#~ msgstr "서비스들"

#~ msgid "Repositories"
#~ msgstr "저장소"

#~ msgid "Reading package database..."
#~ msgstr "꾸러미 데이타베이스 읽고있는 중..."

#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "\t\t This dialog allows you to define this system's tasks and what "
#~ "software to install.\n"
#~ "\t\t Available tasks and software for this system are shown by category "
#~ "in the left\n"
#~ "\t\t column.  To view a description for an item, select it in the list.\n"
#~ "\t\t </p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "\t\t 이 대화 상자에서는 이 시스템의 작업 및 설치할 소프트웨어를 정의할 수 "
#~ "있습니다.\n"
#~ "\t\t 이 시스템에 대해 사용할 수 있는 작업 및 소프트웨어는 왼쪽 열에 카테고"
#~ "리별로\n"
#~ "\t\t 표시됩니다. 항목에 대한 설명을 보려면 목록에서 해당 항목을 선택하십시"
#~ "오.\n"
#~ "\t\t </p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "\t\t Change the status of an item by clicking its status icon\n"
#~ "\t\t or right-click any icon for a context menu.\n"
#~ "\t\t With the context menu, you can also change the status of all items.\n"
#~ "\t\t </p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "\t\t 항목의 상태 아이콘을 클릭하여 상태를 변경하거나 아이콘을 \n"
#~ "\t\t 오른쪽 클릭하여 상황에 맞는 메뉴를 표시하십시오.\n"
#~ "\t\t 상황에 맞는 메뉴로도 모든 항목의 상태를 변경할 수 있습니다.\n"
#~ "\t\t </p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "\t\t <b>Details</b> opens the detailed software package selection\n"
#~ "\t\t where you can view and select individual software packages.\n"
#~ "\t\t </p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "\t\t <b>세부 사항</b>을 클릭하면 개별 소프트웨어 꾸러미를 보고\n"
#~ "\t\t 선택할 수 있는 세부적인 소프트웨어 꾸러미 선택 창이 열립니다.\n"
#~ "\t\t </p>"

#~ msgid ""
#~ "<p>\n"
#~ "\t\t The disk usage display in the lower right corner shows the remaining "
#~ "disk space\n"
#~ "\t\t after all requested changes will have been performed.\n"
#~ "\t\t Hard disk partitions that are full or nearly full can degrade\n"
#~ "\t\t system performance and in some cases even cause serious problems.\n"
#~ "\t\t The system needs some available disk space to run properly.\n"
#~ "\t\t </p>"
#~ msgstr ""
#~ "<p>\n"
#~ "\t\t 오른쪽 맨 아래의 디스크 사용 표시는 요청한 변경 작업을 모두 수행한 후"
#~ "에\n"
#~ " \t\t 남게 되는 디스크 공간을 보여 줍니다.\n"
#~ " \t\t 하드 디스크 파티션이 꽉 차거나 거의 차면 시스템 성능이\n"
#~ " \t\t 저하되고 어떤 경우에는 심각한 문제를 일으킬 수 있습니다.\n"
#~ " \t\t 시스템이 올바로 실행되기 위해서는 사용 가능한 디스크 공간이 어느 정"
#~ "도 필요합니다.\n"
#~ " \t\t </p>"

#~ msgid "Software Selection and System Tasks"
#~ msgstr "소프트웨어 선택 및 시스템 작업"

#, fuzzy
#~ msgid "Delete service %1?"
#~ msgstr "%1 장치를 삭제하시겠습니까?"

#~ msgid "Confirm Package License: %1"
#~ msgstr "꾸러미 라이센스 확인: %1"

#~ msgid "I &Agree"
#~ msgstr "동의합니다.(&A)"

#~ msgid "I &Disagree"
#~ msgstr "동의하지 않습니다(&D)"

#~ msgid ""
#~ "<p><b><big>License Confirmation</big></b><br>\n"
#~ "The package in the headline of the dialog requires an explicit "
#~ "confirmation\n"
#~ "of acceptance of its license.\n"
#~ "If you reject the license of the package, the package will not be "
#~ "installed.\n"
#~ "<br>\n"
#~ "To accept the license of the package, click <b>I Agree</b>.\n"
#~ "To reject the license of the package, click <b>I Disagree</b></p>."
#~ msgstr ""
#~ "<p><b><big>사용권 확인</big></b><br>\n"
#~ "대화 상자 제목에 표시된 꾸러미는 사용권 동의서에 동의를 \n"
#~ "해야 합니다.\n"
#~ "꾸러미 사용권을 거부하면 꾸러미가 설치되지 않습니다.\n"
#~ "<br>\n"
#~ "꾸러미 사용권에 동의하려면 <b>동의합니다</b>를 클릭하세요\n"
#~ "꾸러미 사용권에 거부하려면 <b>동의하지 않습니다</b>를 클릭하세요.</p>"

#, fuzzy
#~ msgid "Delete the selected service from the list?"
#~ msgstr "선택한 카탈로그를 목록에서 삭제하시겠습니까?"

#  popup message
#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "For the selected repository, refresh\n"
#~ "    cannot be set."
#~ msgstr ""
#~ "선택한 저장소에 대해서는 새로 고침을\n"
#~ "설정할 수 없습니다."

#  Frame title for installation target hard disk / partition(s)
#, fuzzy
#~ msgid "Installing %1"
#~ msgstr "설치 중:"
